慘到仆街嘅主角異世界冒險，歡迎鬥慘

《異界之我本平凡》
魔法，鬥氣的異界大陸，充滿著奇幻的色彩。各種炫目神奇的冒險讓人著迷。許多許多小說
的主角總是帶著外掛在異界横行無忌，如超能力，修仙，古武術，而我筆下的主角只是一個
平凡人。
請耐心看看這個平凡人如何過他不平凡的人生。章數不多，只不過有六百多章而已。

上個POST:
我其他作品:

可以睇住呢度先，由第一章開始：

接上個PO

240章
平凡能達到神憎鬼厭的地步原來正是拜度芒所賜，因為當天平凡拒絕度芒的挑戰使度芒極度的不爽，卻有氣不能發。然而他靈機一動，決定把氣都出在曾經欺負過平凡的惡霸學生身上，企圖能找到比平凡強的敵手。可惜，事與願違，欺負平凡的全是欺軟怕硬之輩，在度芒面前完完全全是軟柿子。不是被度芒重重地教訓一頓，就是驚慌得撒腿而逃。

想通了這個關節眼平凡不由得感嘆：原來被人惦記住也不是壞事，最起碼現在少了不少的麻煩。可以安安穩穩地生活上課了。他使勁地拍了拍度芒的肩膀道：“好樣的好樣的，想不到你這個戰鬥狂人也不是一無是處呢！”

度芒冷哼一聲道：“男人便應該以最強為目標，轟轟烈烈地戰鬥來維護自己的尊嚴，但你呢?即使擁有強大實力也不展露出來，最終不就是連一些流氓也可以輕易欺負你了嗎?”

平凡沒有正面答他，而是拍了拍瞬一的肩膀道：“瞬一，你知不知道什麼人最快死呢！”

瞬一想了想道：“當然是弱者呢！”

平凡一口否定：“錯！是強者，是英雄。世上的英雄有多少是長命的，他們的命運不都是被奸人所害或是被強敵那所，最終都是英年早逝。強者呢?成為真正的強者 有多少人啊，真正的強者是踏著許許多多的強者屍體向上爬的。我才不成為那些屍體的其中一個！抱著嬌妻數著金幣過日子才是王道啊!”

度芒駡道：“這是什麼狗屁理論啊，抱嬌妻數金幣?那只是懦夫的行為。”

“手下敗將，你繼續作你的春秋大夢，努力成了強者…屍體吧！”說完後平凡慵懶地趴在桌上。

“你！”度芒怒目圓瞪憤怒地一拍桌子，引來了課室內無數的目光，課室又變得寂靜。

激怒度芒平凡還是一副沒事兒的模樣，繼續睡他的覺。這可苦了一旁的瞬一，他陪笑地打圓場道：“好了好了，不要吵了好嗎！各人有各人的志向，價值觀不同爭執也是徒劳。更何況…”瞬一的臉色變得黯然，道：“更何況你這樣的強者又怎麼會明白我和平凡這些弱者的心態呢！”

度芒隱晦地反起白眼，撇嘴輕聲道：“這怪物是弱者，還要不要別人活啊！”

“其實，度芒你這麼喜歡挑戰強者，我覺得即將來臨的魔武大賽非常適合你。”瞬一小心翼翼地道，度芒的威名瞬一當然聽說過，所以他有些害怕。

度芒聽到魔武大賽頓時來了興趣，他眼睛熱切地盯著瞬一道：“什麼是魔武大賽，說出來聽聽。”

瞬一略微組織了一下道：“魔武大賽是一年一度的比賽，時間定在第一個學期末。無論是新生或舊生，這都是表現自己能力的機會。因為參加者只要有潛力，無論是輸或者贏都有機會進入重點班級作重點教導。所以這個魔武大賽對於一些有能力且渴望變強的學生絕對是表演舞臺。”

度芒眼睛一亮，連忙欺身靠近問道：“這麼說參加這一次大賽的一定有高手吧！”

瞬一點點頭，道：“每一届魔武大賽都會得出高手的排名。在斗士方面，排名第三的是五級斗士重錘道加，他的重拳無堅不摧，威力十分巨大。第二名同樣是五級斗 士，他叫無形，本命武器十分隱秘，似乎到現在為止也沒有人看到過它的真面目。而斗士中的頂尖高手名叫鬼爪，武器是類似於猫爪的利刃。而魔法師的頭三位高手 依次是六級冰系魔法師霜雪，六級火系魔法師烈陽和五級水系魔法師深潭。”

比賽的出現讓度芒興奮不已，但很快他便遺憾地道：“可惜，可惜，魔法師和斗士的比賽是分開的，這樣我就不能挑戰得了魔法師。”度芒那副遺憾的模樣似乎恨不得那些高手一起上呢。

“那你可以放心，只要你能進入前三甲，你便可以和魔法師對決。因為進入前三甲後才是魔法學院真正的比賽，三位魔法師和三位斗士會進行一次排名賽決定魔法學院高手的排名。上一年的排名依次是鬼爪，霜雪，烈陽。競爭非常激烈，今年有你的加入勝負就更加難分了。”瞬一道。

瞬一的說話搔到度芒的癢處，他牛B哄哄地道：“這是當然的了，有我和平凡的加入，第一第二名一定是我們倆。”

懶散的平凡聽到這句話可不爽了，他不滿地對度芒道：“等等，誰說我會參加，這種粗暴的比賽可不適合我的小身板啊！我才不趟這渾水！”

度芒可想不到平凡會不參加，他煞是驚訝道：“以你的實力怎能不參加呢，這是揚名的好機會啊！”

瞬一看著面前兩位爭執不已的風雲人物，一位把魔法學院的小混混弄得如過街老鼠，一位是人形的瘟疫，兩人竟奇蹟般湊在一起。最奇怪的是聽度芒的語氣，平凡似是與他實力相當的高手，但是…瞬一細細地打量了平凡，立刻否定了這個荒唐的想法。

平凡忍受不了度芒的疲勞攻擊，他一甩手厭煩地道：“不參加就是不參加，即使是天王老子也休想讓我改變主意！”

想不到平凡口出狂言的當天晚上，伊芙便充滿愧疚地對他道：“平凡，你必須參加魔武大賽，這可關係到你的性命啊！”

同一時間，魔法學院的正門，一位老者徐徐地走進學院。慈眉善目的老者有著一摟長而潔白的胡子，歲月在他的臉上留下一道道深深的皺紋。在踏入魔法學院的一刻，他長長地吁了口氣，拄立著柺杖，深深地望著魔法學院慨嘆道：“我回來了。”

241.

“為什麼魔武大賽會決定我的生死?我才剛剛發誓不參加呢，為什麼要這樣玩我啊！”平凡哭喪著臉道。關於平凡的性命，美狐的臉變得煞白，她屏著呼吸拳頭攥得緊緊的，眼睛一瞬不瞬地盯著伊芙。

伊芙眼圈微紅，淚水在打轉，她低下頭哽咽地道：“對不起，平凡，是我對不起你。”

伊芙哭了，平凡立刻收起嘻閙的神情，嚴肅地問：“伊芙，究竟發生了什麼事。”

伊芙擦了擦眼角的淚水，道：“你知不知道為什麼我要你暫停修煉魔法呢！”

平凡搖了搖頭。

“你應該知道各系元素是互相排斥吧！強制把各種元素結合在一起的結果就是爆炸！而你體內存在著七系的元素！”伊芙道。

這下子平凡明白了，美狐也明白了，即使平凡有心裡準備也很難接受這事實。

伊芙繼續道：“你的魔力仍然是四級的時候我還不太在意，還以為你的元素能共存在你的身體沒有產生抵觸。但魔力達到五級的時候，魔力更多的時候我才醒悟：你體內的魔力從開始的時已各據一方，只是魔力太少沒有明顯的抵觸。但是魔力更多呢，後果可想而知。”

平凡頹然地跌坐在椅上，可想而知，可想而知！平凡可是最清楚各系元素強行結合的結果—爆炸。而他呢—爆體而亡！

看到平凡茫然的表情，伊芙更加的內疚，眸裡的淚水花啦花啦地流下來，延著她如玉凝肌般的俏臉，流入她稍為干澀的嘴唇。她自責地道：“平凡，對不起，這陣子我已經不眠不休地研究，但是以我對魔法的理解仍然沒有絲毫進展。我，我…”

突然間，伊芙感到手臂被人一拉，身體失去了平衡，她驚呼了一聲掉進了一個溫暖的懷抱。她微微掙扎了一下便完全浸泡在其中。強而有力的臂彎帶給她安全感，結實的胸膛似乎幫她擋下了所有的煩惱，堅強自主的伊芙幸福而失落地承認：女人始終是弱者，甚至沒志氣的自己也喜歡成為這樣被寵愛的小女人！

“笨蛋！這麼嚴重的事怎麼不告訴我，為什麼要自己獨自承受這份痛苦呢！不管是你還是美狐總是把我置身事外，難道你們與外面的人一樣把我當成是廢物嗎！”

美狐的美眸一直停駐在平凡身上，眸子裡滿是憂色，當聽平凡自稱廢物時她著急地否認道：“不，主人絕對不是廢物。”

平凡望了美狐一眼，眼裡湧出了一絲柔情。美狐聰明比不上伊芙，甚至有些天真，但是她眼裡的深情卻是真切的。平凡張開左臂，用眼神示意美狐過來。美狐遲疑了 半刻才含羞答答地走進平凡的懷中，輕輕地抱著平凡。兩位美人就這樣偎依在平凡的懷抱當中，她們的心在這一刻貼得很近，很近。

靜靜地享受著這難得的溫馨，平凡湊到兩人的耳邊柔聲道：“你們不要擔心，我平凡連伊芙解決不了的惡夢七系全餐也闖過了，還有什麼難關能打敗我呢！”平凡吐出的氣息讓伊芙和美狐的耳朵癢癢的，恨不得用手去抓。

美狐對平凡有著一種近乎盲目的信任，她的擔憂立刻減輕了不少。但是伊芙不同，平凡的說話並不能讓伊芙安心。

平凡嘆了一口氣，落寞地道：“你們可不知道平凡我其實是一個預言家呢！我早就知道自己的命運了。”

平凡的落寞兩位美女感受得到，她們連想也不想便拾起頭，問道：“什麼命運！”戀愛中的女人最容易短路的，聰明如斯的伊芙也沒有察覺到平凡的說話的可信性。

平凡露出一絲戲謔道：“我的下場就是欲仙欲死！”接著平凡的手游移到兩女挺翹的俏臀上輕輕一拍，涎著臉道：“連你們這兩關我還沒有闖過，我怎麼能如此簡單地死去呢！”

如此露骨的說話連天真純潔的美狐也能會意，立刻換來了兩女的粉拳招待。面前兩位嬌滴滴的美人的攻勢連平凡也抵受不住，最起碼小平凡立刻來了反應。打閙了一會，見兩女臉上的陰霾消散了不少，平凡才收玩笑問道：“好啦好啦，不要閙了，伊芙，快說說你的辦法！”

伊芙嬌俏白了平凡一眼，那刹那間的媚態讓平凡心中一蕩，伊芙沉吟地道：“魔武大賽勝出只是計劃的其中一步，最重要的是優勝者有可能成為校長的謫傳弟子！”

平凡眉頭一揚，說道：“難道校長就是能幫助我的人！”

伊芙點點頭，道：“校長名叫言風，魔法水平已高達十級中期，甚至有人宣稱校長的魔力已達到十級後期。強大的力量當然是他聞名於世的其中一個原因，更令人驚嘆的是他是一位水和冰的雙系魔法師！修練成十級魔法師已不容易，更何況是雙系呢！可見他對魔法的了解程度有多深。”

“校長言風?怎麼我從來沒有碰見過他的呢?”平凡疑問道，以他現在的職業，幾乎能達到聞香(夜香)識美人的境界，竟然沒有見過校長。

“這是理所當然的，因為校長總是到處遊歷，留在學校的時間少之又少。尋常的學生也是只知其名不知其人的。雖然他的行蹤非常飄忽，但是我收到消息，言風校長會在短期內歸來。依我的推斷，他極有可能出現在魔武大賽。”伊芙道。

“依你的說法，我只要設法成為魔武大賽優勝者便可以了。”平凡問。

伊芙搖了搖頭道：“還不夠了。這只是一張入場票罷了，因為優勝者必須接受言風的考驗。這才是真正的難關。”

平凡頓時臉色難看地瞧著伊芙問：“那麼言風校長到目前為止有幾位得意門徒呢！”

伊芙艱難地伸出一根手指道：“一名！”平凡和美狐嚇了一跳，一名啊!多年來的優勝者只有一名能通過，可想而知言風的考驗難度系數有多高。

伊芙沒有理會平凡的震撼，馬上便丟出了另一個訊息：“而這個入室弟子你和我都認識，不，整個魔法界也認識，他就是霜徹！”

霜徹！平凡嚇得一哆嗦，這位大人物平凡但願永遠不要再見！想從他身上得到情報簡直比死更困難。所以當伊芙提出從霜雪入手，得到霜徹提點的想法立馬被平凡否決。

三人研究到了深夜，但依然想不到可行的方法。大家只好暫時停下來。夜色已深，屋外是一片的寧靜和祥和，平凡深呼吸了一下，仰望著窗外夜空的星星，少有地露 出他剛毅的一面：“老天，你既然不想我這個平凡人平凡下去，好！我便讓整個魔法學院為之而動。”平凡的咬字很重，眼睛裡暴射的光芒似乎比繁星更加奪目！

242.

平凡少有的剛毅一面換來了兩位美女傾慕的眼神。平凡的說話她們明白了：平凡不再忍氣吞聲，願意展露自己的實力。這是她們最渴望看到的。即使她們知道平凡是一粒珍珠，一粒掩蓋著光芒的珍珠，但誰不想自己的愛人是一個頂天立地的男人，誰不想向外人炫耀自己的愛人呢！

平凡的目光由夜空回到了兩位美女身上，借著窗外透入的月色，兩位美女俏麗地映照在月色下，如同仙女下凡般夢幻。還有那兩雙含情默默的眸子，平凡心中一熱。他趕快壓住心中的蠢動問伊芙：“那個暗夜精靈的毒解了嗎?他沒事了吧。”

伊芙回過神來，她輕描淡寫地回答：“啊！你說那件玩具！”平凡不禁頭皮發麻，伊芙果真把暗夜精靈當成是任人魚肉的玩具。如果自己和伊芙沒有相愛，後果肯定不堪設想。

伊芙接著道：“他還死不了，只是離死亡卻不遠了。”

平凡意外地道：“難道你找不到解藥嗎?”

伊芙輕皺著眉頭，緩緩地道：“延蝕是天下難得一見的奇毒，可不是想解便能解的毒藥。其毒性的猛烈可使一個普通人在三分鐘內死亡，即使是高級斗士也只能暫時延遲毒性的蔓延。這個暗夜精靈的運氣可不是一般的好，精靈族是自然界的寵兒，對毒藥有非常大的抵抗力。因此暗夜精靈才能堅持到這裡才倒下，再加上我曾經對 毒藥類的研究，雖然未能解除他身上的延蝕，但一些减緩毒性蔓延的藥還是有的，要不然他早就死了。”

平凡問：“你有把握治好他嗎?”

伊芙搖了搖頭，展顏笑道：“我早就研究過這種毒了，只可惜一直不能做活體實驗，你放心，我可不會讓他這麼快死。”

平凡心道：“恐怕暗夜精靈寧願死呢！”

伊芙接著道：“我嘗試了許多方法，但是卻連一點兒進展都沒有。所以我決定另辟溪徑，”伊芙神秘地笑了笑才道：“用我研製的一種毒性強度相同的毒藥注入他的身體，看看有什麼效果！”

平凡聽到用毒立刻脫口而出：“以毒攻毒！”

伊芙的美眸立刻亮了起來，道：“以毒攻毒！你形容得很貼切！難道世上早就出現了這種療法。可是為什麼我從來沒有聽過！”

平凡心中的驚訝再大不過了，這個世界疾病的治療方法主要是光系魔法和水系魔法。一般的感冒只要一個一級光系魔法便能驅散，因此對藥物治療的方法沒有深入的研究。但伊芙竟然能想到以毒攻毒的想法，可見伊芙在研究方面的天賦！

伊芙有些失落，自以為這方法是自己首創。但更多的是對以毒攻毒的好奇。她捉著平凡的衣袖，瞪大著眸子，像好奇寶寶似的瞧著平凡。伊芙這個架式屢見不鮮，平凡一面的郁悶相，因為這一晚注定與睡覺無缘。美狐掩嘴一笑，美眸彎成了月牙兒，說不出的好看。她輕輕地帶上了門把，然後挽起衣袖，露出一截雪嫩的玉臂，靈動的眸子轉了轉，向著廚房方向走去。

翌日，可以想像，平凡如爛泥般倒卧在課室的椅子上，似乎與椅子渾然天成，早已密不可分。度芒和瞬一並沒有打擾他，而是富有默契地坐在平凡的兩側，打呵睡的 打呵睡，聽課的聽課。直到第二堂的休息時間平凡才懶洋洋地伸了一個懶腰，帶著一泡的眼水坐起來。他睡眼朦朧地張望，看見旁邊的瞬一平凡頓時來了精神。平凡 大咧咧地搭著瞬一的肩膀，熱情地道：“喂，瞬一，借你的本命武器一用！”

瞬一遲疑了一下，還是決定把本命武器交給了平凡。平凡拿起了「搖搖」，在度芒和瞬一疑惑的目光下，在搖搖的軸心上穿上了一條幼線。大家應該知道平凡的用意 了吧。他把搖搖在瞬一的面前晃了晃，一邊來到空曠的地方一邊道：“讓你看看一樣有趣的東西。”平凡把搖搖向下一甩，瞬一和度芒頓時嚇了一跳。怎料搖搖在即 將砸在地下的一刻停止了下墜的勢頭，正懸在空中轉動。不過這是開始，雷霆萬鈞，魅影魔法，巴黎鐵塔，一招一招讓人眼花瞭亂的搖搖招式不斷使出，不僅讓瞬一 呆若木雞，更吸引了課室內學生的眼球。以平凡驚人的臂力，做到空轉實在是易如反掌，所以他使出的招式只是以空轉為基礎。盡管如此，搖搖這樣新奇的玩意配上 花巧的變化足以勾起眾人的興趣。

學生開始時只是用眼角瞄了平凡一下，盡管心中充滿好奇，但是他們只擺出一副不屑與平凡為伍的模樣。當搖搖表演越來越有趣時，室內所有學生的目光已離不開那小小的搖搖。

度芒初見這新奇的玩意也有小小的好奇，但這個武痴的好奇很快地冷卻下來，他鄙夷地坐好，背對著平凡他們，道：“哼，玩物喪志。”

平凡狡猾地笑了一笑，他對瞬一說：“這是搖搖，想學嗎?”瞬一狠狠點了點頭。“玩搖搖的第一個守則：不要對著別人玩搖搖。”平凡一邊說一邊使出一招雷霆萬 鈞！雷霆萬鈞是一招向前拋出搖搖，搖搖再以回旋之勢返回再拋出，不斷循環。而平凡這一招的目標正是砸向度芒的後腦，只聽見呯的一聲，度芒的後腦便起了一個包。度芒含怒地轉過身，後面還哪有平凡的身影，只剩下捧著搖搖發呆的瞬一。度芒頓時暴起，往平凡逃走的方向追去。口裡更爆出惡言：“平凡，你這個渾蛋！”

帶著一絲的好奇，瞬一穿上了線圈玩起了最簡單的懸浮。第一次玩搖搖，瞬一笨拙得很，但是這新奇的玩意依然讓他樂在其中。

沒有了平凡和度芒這兩個瘟神，好奇心終於驅使著學生們來圍觀，一副躍躍欲試的模樣。每當瞬一做出一個個滑稽的動作總會引起滿堂發笑，更多的人為他出謀劃策更多的男生問他討取來玩。一直讓自己失望的本命武器成為了眾人手可熱的玩意，滿足感和自豪感油然而生。玩具般的本命武器既可悲也好笑，但瞬一感到滿足，而 這一份滿足是來自於同學們久違了的重視。

度芒含怒追打平凡，直到平凡停在了自己課室外發呆。度芒追上了平凡也停止了打閙。帶著一絲好奇，度芒沿著平凡的目光望去。映入眼簾的是神彩飛揚的瞬一，度芒心中了然，他不由得佩服起平凡來：“你竟然會花心思讓瞬一融入同學中，想不到你也有細膩的一面。”

平凡沒有回答度芒的說話，而是捶胸後悔道：“哎呀，我一時貪玩，想不到搖搖的受歡迎程度這麼高，早知道我就製造一些搖搖來賣啦，白白浪費了這個商機！”

度芒氣得兩眼發白，他突然捉緊著平凡的衣領惡狠狠地道：“把稱讚還給我！”

243.

把玩著搖搖，瞬一激動的心情仍然沒有退去。直到發現家中大廳父親那鐵青的臉，他才突然驚醒，立把搖搖收回身體中。但是搖搖中的繩索根本不能融入身體當中，以致於搖搖卡在了瞬一的身體上。

“給我跪下，你這個忤逆子。”瞬一的父親怒喝道。

瞬一慘然跪下，悶聲不啍。

“我花大量的金錢讓你進入魔法學院，為的是讓你成為一位強大的斗士，光耀門楣。而你呢，不思進取，與廢物為伍，你對得起我嗎?對得起你自己嗎！”瞬一的父親嘶聲力竭地道。

“父親，對不起！”瞬一依然是低下頭。

瞬一的父親瞬義語氣一緩，道：“算了，你只是誤入歧途。況且我已經找人教訓那個廢物了。”

瞬一猛然抬頭，焦急地道：“這，這不是平凡的錯，父親，請你原諒他吧。”

“啍，遲了。他現在應該連站起來的力量都沒有。”瞬義冷冷地道。

突然，一把聲音從門口處傳來：“你說的人是不是你的手下！”來人正是平凡！只見他好整以暇地走進大廳，言語舉止中無不透露出威嚴和自信，與平時的他判若兩人。

“你怎樣進來的！”瞬義明顯吃了一驚，但他很快恢復了過來，眼中充滿了戒備的神色。

平凡輕描淡寫地道：“外面那些小嘍囉?我只用了少少的迷藥，他們便與地板來了一次親密的接觸。”

瞬義根本不相信他的鬼話，如果一點兒的迷藥就可以讓他如入無人之境，那麼瞬義重金聘請的斗士不就是白痴的嗎?瞬義可以拿一块豆腐撞死算了。但是瞬義不得不戒備，他不相信平凡會一點準備也沒有便隻身闖入，所以他不敢輕舉妄動。大聲呼救的話可能會令到平凡狗急跳牆，讓局面推到一個危險的境地。瞬義腦筋急轉， 道：“那麼你想怎樣，想報復嗎?”

平凡連忙擺手道：“不敢不敢，不管你破壞我的牛雜生意多少次我也不敢向天池市首富報復呢。”看到瞬義面上有些得色，平凡繼續道：“但是你弄傷了我的員工我就不得不管，這一次我是想為我的員工討一個公道！”

即使是戒備中的瞬義，他也不由哧笑道：“哈哈哈，你憑什麼！”

“憑？憑我這一條爛命和這雙拳頭！”平凡臉上盡是笑意，但眼神既堅定又凌厲。

瞬義冷笑一聲，道：“本來牛雜的創始人我倒想結識一番，但是你侮辱我兒的本命武器可不能善了。”

瞬一知道父親動了真怒，他連忙阻止平凡道：“平凡，快向我父親道歉吧，我家中供奉著兩位高手，可不是你能對付的。”同時瞬一心中吃了一驚，據他所知父親對牛雜檔的經營者頗為讚賞，想不到平凡就是父親口中的奇才。

平凡微微一愣，想不到招惹瞬義的原因是把瞬一的武器當成是玩物。這倒不怪平凡疏忽，他對本命武器的概念非常模糊，從他之前隨意向若冰討取系鈴絲便可以看出。平凡也是一個實在的人，他歉意地抱拳道：“對不起，我並無意侮辱瞬一的武器！”

“抱歉?你知不知道廢品本命武器是我和瞬一的禁忌，正因為它我們遭受到多少的白眼，我只能無奈地棄武從商。好不容易我把瞬一送進魔法學院，希望他完成我的遺憾，但你呢，竟然把本命武器當成是玩具！”瞬義幾乎是咆哮。

平凡越來越悔疚，即使是無心之失，但是他始終揭開了別人的傷，所以他只能默默地承受瞬義的責罵。不過，責罵聲很快就停下來，瞬義的嘴角扯起了一抹鬼異的笑意，他道：“遲了，自從你踏入我府內的時候一切已經遲了。給我捉住他！”瞬義單手一揮大喝道。

不知何時開始，平凡背後不遠處已站著一位男子。在瞬義發出命令時他立刻襲向平凡，企圖制服平凡。他首先拍出一掌，同時左手捉住平凡的左手。正當他以為得手 時，一股強大的無可反抗的力量從左手傳來，男子只感到一陣的暈頭轉向，自己已在空中打了一個轉，呯的一聲跌倒跪在地上，左手被平凡按在男子的背上。只是一 瞬間男子反而被鉗制住！

男子吃了一驚，但他並沒有慌亂。他立刻爆發出最強大的斗氣並召喚出本命武器匕首削向背後的平凡。其實平凡看到他召喚出匕首時便一腳踢向男子的手腕。男子只覺得手腕傳來劇痛，匕首已脫手而出，削掉瞬義的幾縷頭髮插入了瞬義背後的牆壁。

整個動作只是一眨眼的工夫，形勢卻一百八十度的逆轉。瞬一和瞬義仍然沒有反應過來。直到平凡輕輕一笑，道：“呵呵，看來主導權回到我的手上。”

瞬義根本不相信眼前的一切，自己重金禮聘的六級斗士竟然輕易地被人制服，如困獸一般無論如何發放斗氣也無法掙脫平凡的鉗制。其實六級斗士真是冤死了，因為 他選擇制服平凡！ABC三個選項中他選擇與平凡比力氣，連注重肉體鍛鍊的度芒也不是平凡的對手，這位男子如何能不吃虧呢！如果他與平凡正面對決，即使他勝 不了平凡也討不到任何好處。

這一刻，瞬義終於感到了危機。自己的底牌被人輕易打敗代表著自己的性命已掌握在他人的手中。另一位七級的魔法師他已經不指望了。剛才的動靜如此大也不能驚 他，說明魔法師根本不在府內。悲涼的感覺讓瞬義的臉色慘白，無可奈何地瞬義又一次體會到實力的價值。身無分文又如何，腰纏萬貫又如何，在力量的面前同樣顯 得蒼白。別人可能羨慕自己的風光，但自己呢，在供奉的高手面前不敢露出半點的不悅，竭力討好各方的強大勢力才得以營生。正因如此，瞬義才越發地追求力量， 即使兒子的本命武器同樣是廢物，他也沒有放棄這一點點的奢望。因為他知道，只有家人才可以依靠，只以利益捆绑著的高手最終也會因利益而拋棄你。

244.

瞬一的心情沒有瞬義複雜，他驚訝平凡力量的同時也擔心平凡會尋父親的晦氣。他立刻擋在了平凡的面前道：“平凡，請你不要傷害我的父親。我，我代他向你道歉。”

平凡笑了笑，用力一扭男子的左手，男子吃痛斗氣的光芒頓時減弱了許多。趁著這個機會，他把男子打暈。然後他悠閒地走到瞬義的對面坐下，自顧自地說道：“瞬 一是我的朋友，我絕對做不了傷害朋友的親人。而且這件事始作俑者是我自己，怪不得瞬義先生。但是我不得不為我的員工討回公道。”平凡低頭想了想，突然拍了 拍大腿道：“這樣吧，瞬義先生，我們來賭一局。”

瞬義正思忖著接下來的事，滅門?交出財產?一切理所當然的結果都想到了。但他想破頭也想不到平凡會守之以禮：“賭?”

“是，我和你賭一把。如果我贏了的話，你向我的員工道歉。如果我輸了的話，我的生意便全由你來接管。哈哈，我知道我的生意不足以入你的法眼。不過，我只能拿出這麼多了。”

瞬義狐疑地注視著平凡，想從他的臉上看出一絲的端倪。瞬義並不相信天上會掉下這麼大的餅。但是他失望了，平凡除了自信外根本沒有絲毫異樣。瞬義也是經歷過風雨的人，既然不能反抗他也只好見步行步了。他略為恭謹地問：“那麼你想賭什麼！”

平凡略為思忖道：“既然瞬義先生擅長的是經商，好吧！我們來比一比商業眼光。我們來判定一件物件在一個月後的價值！”平凡似是無意地環顧四周，最後他的目 光落在瞬一頭上。平凡眼睛一亮，指著瞬一的頭髮道：“這樣吧，我們來判斷瞬一頭髮在一個月後的價值！最接近目標價格的勝。”

瞬義在聽到平凡賭博的題目竟然是商業眼光時心中不由得冷笑。在天池市首富面前賣弄經商手法，這無疑是班門弄斧！至於平凡的生意，瞬義更是嗤之以鼻。平凡的 生意如果以日進斗金來比喻的話，瞬義的生意便是日進鑽石幣，根本無法相提並論。不過現在的形勢比人弱，他只能小心翼翼地應對。但是這必勝無疑的賭局讓瞬義 起了疑心，皺著眉頭想了想，似乎捉到了一些關鍵，之後他的眉頭舒展了，臉上露出一絲了然，道：“請等等，既然你想公平的比賽，我想你應該設立一位評審，一位大家都信賴的評審，要不然比賽的結果就會出現偏頗。”瞬義自以為發現平凡比賽的猫膩但又不敢直言，他擔心平凡耍賴瞬義根本奈何不了他。

平凡不禁佩服瞬義的精明，但他的臉上沒有一絲慌亂，他給出了一個出乎意料的答案：“那個評判就是瞬義先生你！”

“我?”瞬義指著自己的鼻子難以致信地問，賭博是瞬義自己最擅長的商業，連評審也是自己，這賭博有輸的可能嗎！瞬義蒙了，完全地蒙了。他不相信有人會把生意拱手讓給他人，是陷阱?平凡現在處於優勢當中，他根本不需要討好自己。那麼平凡的目的是什麼呢！

平凡似乎看出了瞬義的心思，他自信地道：“放心，我絕對不會耍賴，因為我有贏的把握。”

“好，既然你如此爽快，我便接受你的挑戰。我認為瞬一的頭髮一文不值。”瞬義是評審，他根本不用耍什麼花花腸子。既然決定權在手，瞬義反而對平凡的價格產生了興趣。

平凡撓了撓後腦問了瞬義一個問題：“不知道瞬義先生的身家有多少呢?”瞬一一直被人晾在了一邊，聽到一個不著調的問題他不由得翻了一個白眼。而瞬義卻有不同的反映，他眉頭一挑，古怪地問：“你的估價是我的身家？”

平凡打了一個響指，讚道：“聰明。”瞬義父子再次陷入疑惑當中。而平凡卻首次提出了一個要求：“瞬義先生，既然你是評審佔盡了優勢。那麼我也應該有少少的要求。”

瞬義慎重地點了點頭，平凡道：“接下來的一個月，瞬一都要按照我的方法玩搖搖！”

“搖搖?”瞬義父子真是二丈和尚摸不著頭腦。他們完全想不到搖搖和賭局的關係，難道平凡只是為了爭一口氣?

平凡摸著下巴自顧自地說：“嗯，明天我會派人交代搖搖的訓練方法。”

瞬義父子呆呆地望著平凡，直到平凡離開了仍然保持著呆滯的狀態。瞬一輕聲問：“父親，究竟平凡葫蘆裡賣的是什麼藥。”

瞬義搖了搖頭問非所答地道：“他究竟是什麼人！”

瞬一用一種疑惑的語氣答道：“我不知道，他不是一個普通人嗎！”

瞬義並不寄望瞬一能給他答案，他喃喃自語地道：“這個平凡絕不平凡！”

第二天平凡按照約定交給了瞬一一張字條和一隻手套。字條的內容是關於招式和練習方法的。而那一隻手套就更特別了，以瞬一的力量只能勉強抬起並握緊。瞬義仍然無法看出當中的猫膩，所以他決定任由瞬一去折騰。瞬義根本瞧不起平凡那丁點而的財產，但那捉摸不透的動機卻不得不防，所以瞬義決定表面上迎合平凡，暗地 裡招募高手。因此接下來的一個月，無論是上學還是在家中，瞬一總是手不離手套，手套不離搖搖，整天在把玩著搖搖。

自從那一天開始，平凡再沒有在課室出現。課室只剩下度芒和瞬一。他們談不上是朋友，如果不是平凡起到潤滑劑的作用，瞬一和度芒可能連一句話也沒有說過。度芒繼續打他的呵睡，瞬一也忙著他的白日夢。

而平凡呢？那一天晚上，當平凡回到家時，他已大步流星地走到老伯房前叩響老伯的房門。

門吱呀地開啟，老伯看見是平凡，他笑了一笑讓平凡進來。但是他很快察覺到平凡臉上那嚴肅的表情，他皺了皺眉輕聲問：“發生什麼事了？”

平凡猶豫了半晌才鼓起勇氣道：“老伯，請你教我斗氣吧！”

你幾時有新故呀

推啊

SOR，之前忙得濟無更呢邊

245.

“你想學斗氣?”老伯眉毛一揚問道。

平凡堅定地點點頭道：“是，我想你也知道我現在的情況並不適合修練魔法。而且本以為魔武相廢的我原來擁有本命武器，所以我希望學習斗氣來增強自己的力量。多一份力量就多一份把握保障啊！”

老伯沒有平凡想像中一樣爽快答應，他輕輕地嘆了一口氣走到房間的窗前望著窗外道：“平凡，你不要那麼快決定，你先聽聽我說的一個故事吧。”

平凡察覺到老伯眼神中的傷感，他默默地點點頭道：“嗯！”

“在一個世家中出現了一位驚才艷絕的年輕人，無論是修練或者是戰鬥天賦他都是出類拔萃。少年輕狂的他挑戰過無數的高手，得罪過無數的世家。當他成功突破十級，當他以為天地任我行的時候，惡夢已然接近。曾得罪過的世家召集所有的九級十級高手對他進行追殺。如此強大的陣容連他所在的世家也不敢招惹，他的世家只好棄車保帥，對外宣佈與他脫離關係。沒有了世家的保護，妻兒的安全成為了他束縛雙手的繩索。高傲的他只好帶著妻兒含羞忍辱地避世。然後他怎會甘於寂寞呢? 一次的輕率暴露了行踪，他的妻兒慘死在敵人的手下。雖然他最終能逃脫，但是無論是身或心他都受到了重創，修為更硬生生地跌到九級。最讓他痛心的並不是修為 的下跌而是因為自己的不可一世害死了自己的妻兒。當時他的兒子只有十六歲而已！”漸漸地老伯的語氣變得哽咽，平凡察覺到老伯的手握得好緊好緊。

老伯轉身望著平凡，誠懇而堅決地道：“出世比入世難太多太多了，即使你如何忍讓，只要你有了力量，你就會被逼去選擇。你永遠也無法從這個旋渦中逃脫。然而你現在還有選擇的權力，只要你點頭，我便帶你和美狐，伊芙隱居，避開這世俗的險惡。”

平凡明白，那一位年輕人正是老伯，老伯在用自己的故事勸導自己！平凡的眼睛濕潤了，他終於明白以前老伯那哀傷的眼神。那孤獨的身影所帶著的內疚和傷痛。天 之嬌子隕落的部分原因當然是因為老伯的狂，但是還有最重要的一個原因：沒有強大的後盾，即使你再強大，家人始終是最大的弱點！平凡明白，非常的明白。從來 到這個世界的第一刻，平凡的夢想就是出世，安安穩穩地度過這一生。但是現實呢?

平凡誠懇地道：“老伯，你的道理我明白。但是我並不會放棄變強。即使這些力量一輩子也不使用我也要一分一分地收集。你保護到我一時，能保護我一輩子嗎?當 我認為是強大的伊芙面臨生命的危險時我明悟了，徹底地明悟了。天外有天，人外有人，即使是伊芙還是你也有對付不了的敵人。所以我要變強，即使是天賦太低我 也要擁有揮動武器的力量。因為我再也不想抱著冰冷的軀體去後悔自己的無能。”

聽到平凡的說話，激動的老伯反而平靜了。他喃喃地道：“為守護而變強嗎?好！這個原因好！”他目光緊緊地盯著平凡道：“既然你主意已決，我也不想阻撓。其 實我也很好奇，我為變強而變強換來的是悲傷，而你為守護而變強所能得到的回報。你要做好心理準備，為了讓你有生存下去的機會，我絕不會手軟！”

平凡受老伯的說話一激，斗志更加高昂。他狠狠地點了點頭。

老伯大步流星地走出了房間，那帶動而起的風傳來了老伯的聲音：“跟我走，讓我看看你的身手。”

夜已是深夜，暗夜精靈藉著夜色潛行著離開魔法學院。被一個古怪的女人折騰了幾天，拉古只覺得苦不堪言。拉古知道那是治療的需要，所以他總能咬緊著牙關去抓住那生存的機會。

今天是完成治療的一刻，最起碼拉古是這樣認為。因為相比於前幾天的狀況，在服用了最新一副藥之後他感覺到身體舒服了許多。猛烈的毒性似乎嘎然而止。身體上 的力量和斗都回復了不少。能行動的這一刻拉古已經決定離開，他不想與任何人接觸，他更不想虧欠人情。一個出色而冷酷的殺手根本不需要人同情。他所能回報的 只是盡快離開恩人，避免恩人牽扯進來。因為他的仇人，他的追殺者太強大了，即使是魔法學院也無法抗衡。因此他以百分之二百的小心沿著小路離開。而這個方向 就是那一個僻靜的山林小路，伊芙曾經被兩大高手夾攻的地方。

以拉古的天賦技能，除非是高手，要不然誰也發現不了他。正當他小心翼翼地離開時，他聽到不遠處有些聲響。他本想不理會，但是他的腳步停下了。因為那是一把熟悉的聲音。三更半夜出現在僻靜的林間?拉古不由得產生一絲好奇，按耐不住心中的好奇，拉古向聲源處潛行。

“不能使用魔法！你只能用肉體力量向我發出攻擊。我並不清楚你的格鬥能力，我只從伊芙的口中了解到你的經歷。我只知道你有驚人的肉體力量。但是這不能證明 到什麼。平凡，我要測試一下你的格鬥能力。所以你可以盡情地向我攻擊，不需要留手。既然你已經決定變強，我一定盡我的全力教導你，絕、不、留、情。”拉古剛停步便聽到老伯的說話。

“嗯！”平凡嚴肅地點了點頭，他擺出戰鬥的架式，而老伯只是負手而立。兩者相距五米的距離。戰鬥一觸即發。

平凡不敢大意，因為他真的見識過高手的力量。在十級後期龍女面前，平凡只是一隻螻蟻。盡管平凡使出了全力，甚至是詭計，但在絕對的力量面前平凡卻顯得蒼白無力。九級———同樣是平凡遙不可及的力量。

現在並不是生死時速，平凡選擇靜靜地觀察對手。但是老伯與他以往的對手截然不同。以前的對手無論是龍女還是哥舒達，無論是強者或者是弱者，他們都會存在著一定的氣勢，龍女更如一把出鞘的寶劍。但是老伯的情形真的是一位老伯，難道是傳說中的反璞歸真?

樓主係咪作者本人

有幾慘，夠我本小說慘，開局主角死全家喎

你肯定未睇

246.

“不想了不想了！”平凡搖了搖頭。老伯又不是猛虎想來幹嘛呢。平凡凝神望著老伯，拳頭握緊。攻擊發動了！只見平凡縱身向前，右拳儲力，他想直擊老伯的臉 頰。在快速接近的過程中平凡仍然沒有發覺到老伯有任何動作。當平凡和老伯的距離還剩下兩米時，老伯終於動了！他右手放在胸前，從胸口中抽出一把劍直指向平凡。那是一把普通得不能再普通的軟劍。在老伯的動作下軟劍在直指前方時仍不停地抖動。但是這一刻老伯的氣勢變了，變得猶如山岳般讓人仰望的高度。騰！一股氣場以老伯為中心向外擴散。

平凡的步伐慢下來了，走出幾步後更錯愕地停下。停在老伯的劍尖前。他完全被老伯的氣勢所震懾！老伯的氣勢瞬間由零到仰視的地步，猶如突然出現在面前的喜馬拉雅山。這種強大的反差令平凡產生了不自主的敬畏！

平凡本來心中暗喜，因為他最不害怕的正是利器。有本命武器極意的防護，利器根本傷不了他。而現在，其中一個令他卻步的正是那一把看似無害的軟劍。那劍尖直指著平凡的眉心，一股無形的寒意從眉心裡不斷地冒出，往四肢百骸蔓延。本能告訴他，那一把軟劍很危險，甚至是死亡的威脅！

平凡搖了搖頭，努力揮去那心中的寒意。他知道情況十分不妙。如果讓那寒意繼續蔓延，讓老伯的氣勢完全壓住自己，自己立刻連反抗的餘力都沒有！

平凡怒喝一聲，自恃極意的防護企圖用左手撥開那一把軟劍。然而老伯豈能讓他如願呢！“啪”的一聲，平凡感到手臂傳來劇痛，老伯竟然把軟劍當成是皮鞭，狠狠地抽擊在平凡的左手上。平凡吃痛縮回左手。他沒有放棄，連忙揮出右拳。啪的一聲又挨了一記。承受過惡夢七系全餐的平凡豈能害怕這肉體上的痛楚呢。平凡不顧手上的痛楚連續揮拳，企圖硬生生地承受老伯的攻擊。老伯卻一臉的淡然，如同揮舞著演奏家的指揮棒。啪啪啪，那清脆得讓人毛骨悚然的皮鞭聲不絕於耳。但無論 平凡如何奮不顧身也靠近不了老伯。

十多擊不成功的平凡突然暴退，他喘息著，雙手無力地顫抖地垂低。黑暗中不能看見手的情況，但是平凡敢肯定手臂上絕對是鞭痕遍佈！而當他想稍作整頓時，他驚 訝地發現那處在他眉心的寒意並未散去。他抬頭一看，那劍尖依然指著自己的額頭，似乎從來沒有離開過。而且平凡心中產生一個想法，無論多遠的距離，只要那劍 芒依然指著自己，那眉心的寒意都不能散去，那軟劍也能隨時取走自己的性命。

平凡無意之間瞄到旁邊的大石，他頓生一計，他抄起大石狂扔，以平凡的力量加上巨大的岩石，威力不容小窺。

面對瘋湧而至的巨岩，老伯的神色依然淡然得很，惜字如金。從他的口中吐出四個字：“劍技：微塵！”話音剛落，老伯使劍的手已化成殘影。漫天劍影籠罩著所有的岩石，下一刻他的手出現了，他狠狠一揮，看似靜止的岩石化成了飛灰隨著他揮出的劍風消散。

平凡瞪大著眼睛呆呆地看著眼前的一切，他本以為藉著巨岩的騷擾能製造缺口。但是微塵劍技實在是誇張了，帶給平凡的視覺衝擊太大了，連他那熊熊的氣勢也斬滅了！那逆天般的劍技如果施展在自己的身上，平凡連想像也不敢。極意還感擋得住嗎?答案很明顯。

“來啊，難道認輸了?”老伯仍然波瀾不驚，惜字如金。

平凡臉露苦笑，老伯說得沒錯，他真的生出了認輸的念頭。現在不是生死搏鬥，平凡只是一個凡人，既然沒有冒死也要完成的使命，他第一個想到的就是自己的小 命。在那比碎肉機更碎肉機的劍技下，即使老伯手下留情，平凡也絕不會好過。繼龍女，塵加之後，那無力感再一次來臨。面對那即使使盡全力也只是徒勞的攻擊， 平凡膽怯了。然而這一種無力感的出現，完完全全勾起了平凡那刻骨的懊悔與不甘。突如其來的負面情緒令平凡喘不過氣了，心裡壓抑得幾乎捉狂。平凡仰天長嘯！ 把那懊悔與不甘化作了一聲的怒吼，響徹蒼穹。

怒吼過後，平凡的雙眼恢復了清明，不，是戰意，一往無前的戰意！他雙手插地，從地面上扳起一塊巨大無比的土塊直接向老伯砸去。微塵劍技再次發動！土块瞬間化成了微塵，在老伯揮下最後一劍時平凡終於動了。用他最快的速度迎上了老伯的這一擊。

老伯仍然波瀾不驚，沒有變招，甚至連揮劍的速度也沒有變。軟劍砍在了平凡身上發出砰的一聲，緊接著平凡雙手合十，來一個空手取白刃。這一招平凡已用盡了全力。他已打算死也不會放手。劍技是老伯最利害的殺著，也是他最大的弱點。只有封住他的軟劍，一切都變成了可能！

此時老伯才輕聲嘲笑道：“你以為這樣就可以限制我了嗎！”話音剛落，老伯握劍的手如游蛇般擺動，快速地一抖，一道波紋由劍柄傳到劍尖。平凡只感到一股巨大 的力量從軟劍上傳來，讓他驚訝的是他使盡全力的手被震開了。那恐怖的四個字由老伯的口中吐出：“劍、技、微、塵。”漫天的劍影已籠罩著平凡！

平凡只感到身體各部分在同一時間承受著猛烈的抽擊，如置身暴雨當中。暗中觀察的幽冥更驚訝得合不攏嘴。因為無數猛烈的打擊所發出的只有一聲的聲響。是一聲啊！這需要多快的速度啊。這是人類能做到的程度嗎?

平凡在一瞬間受到了重創，他無力地跌跪在地上，再無反抗之力。如他所料，極意的速度完全跟不上，身體實實在在地承受著猛烈的攻擊。那一股寒意再一次出現在眉心，不用抬頭平凡也知道軟劍正指著自己。

敗北，徹底的敗北！平凡使盡了渾身解數也無法讓老伯移動半步，甚至連衣角也沾不到。現在平凡離老伯很近，但是這小小的距離卻成為了最大的洪溝。

嚟battle吓

247.

平凡的信心徹底地瓦解了，他想破頭也想不到他與老伯的差距有如此的大！明明他能攻擊到龍女，但為什麼面對九級的老伯連衣角也沾不上呢。其實這怪不了平凡。 因為兩者的戰鬥風格相處差太遠了。巨龍自恃強橫的身體，他們不介意與人肉搏，更甚之他們的格鬥方式以肉搏為主。所以龍女根本不介意平凡攻擊自己。她自信平凡傷害不了自己。但老伯卻不同，他的本命武器軟劍沒有防禦力可言，所以他的戰鬥方式盡量避免了身體的接觸。正是這個原因導致了平凡的錯覺。還有一個原因， 當時平凡能使用魔法，以魔法的掩護更能加大擊中的機會。

“平凡，不要怪我沒有手下留情。我只是想讓你清楚地了解到自己的實力。唉，其實變強並不是一條路，而是一個深淵！你跳了下去別指望能夠逃離那下墮的命運。”

平凡明白，他真的明白。他之前仍抱著僥倖的心態：以為凭著自己強大的力量和七系魔法，變強是輕而易舉。但是此刻沒有了，如被冷水淋了一把，完全地清醒了過來。

老伯輕聲問：“你現在仍想變強嗎?”

平凡掙扎了一下，才緩緩地點了點頭。

老伯看到平凡眼中的堅定不禁滿意地笑了笑，冷不防老伯的氣勢鋪天蓋地地發放出來，他的聲音如針般具有穿透力：“給我出來！”

平凡向四周張望，他沒有發現任何異樣。正當他疑惑的時候，拉古從一棵樹後走了出來。拉古沒有因被發現而慌張，他的目光中充滿著狂熱。他踉蹌地走過來，跪在地上便連連叩頭道：“高人，只要你肯收我為徒，我做牛做馬也願意。”

老伯問：“你是誰，為什麼被人追殺?”

拉古含糊地道：“我叫做拉古，是一個暗夜精靈殺手。也是世上唯一一個暗夜精靈。至於是誰追殺我，你們還是知道得越少越好，這也是為了你們的安全著想。高人，求求你，我想變得更強！”

老伯冷哼了一聲道：“哼，被一隊暗殺精英圍捕，你的仇人可不簡單。”拉古全身一震，沒有說話。老伯接著道：“我不想招惹麻煩，我也不想我的親人陷入危險當 中。你能生存下去只是因為我妹妹的好奇，只要你的毒一清，我便馬上把你趕走！”老伯輕輕地扶起平凡，往家中走去。在經過拉古的身旁時，老伯冷聲威脅道： “別耍任何花招，要不然後果自付！”

平凡經老伯提醒，他吃力地拿出拉古的匕首拋給了拉古，然後他道：“匕首還你！”

拉古接過匕首，抬頭凝視著老伯離開的身影。剛才的震撼依然在他的腦海裡浮現，他心中對力量的渴求沒有半分的減少。想到那滅族的仇恨，拉古的臉變得猙獰，他嗖然站起來，向著黑暗大屋的方向走去。

沐浴在五級魔法聖光照耀當中，平凡感覺到自己的疼痛在慢慢地減少。老伯把平凡帶回來後，他向平凡囑咐了一聲明天訓練的事兒便轉身離開，只留下那眼淚汪汪的美狐。

最難消受美人恩，特別是深愛著自己的美狐。從平凡躺在床上的一刻，她便毫不吝嗇地砸下一道一道的治療魔法，直到她魔力的枯竭，精神變得頹萎她才趴在平凡的床邊擔憂地道：“主人，痛嗎?”

平凡搖了搖頭道：“不痛，這只是少少的皮外傷罷了。”

“你騙人！傷痕累累怎麼會不痛呢!你只是想讓美狐好過一些。”美狐撅著嘴，眼圈紅了起來。

平凡連忙擺手道：“別，別哭了。我真的有點兒痛，只是一點兒。”平凡大聲地強調道。

可惜，效果卻適得其反。只見美狐的小嘴一扁，豆大粒的淚珠便流了出來，她一邊哭一邊自責地道：“美狐真是沒用，主人受苦也無法幫到主人，嗚嗚嗚嗚…”

平凡反了反白眼，他現在才明白剛才的問題是一個陷阱。無論答是是或否都是錯的，獎品正是美狐的眼淚。好言相勸也沒有用後，平凡只好擺出一副主人的模樣板著臉道：“不準哭了，我都說沒事了。”

果然，聽到了平凡語氣中的不悅，美狐頓時停止了哭泣。她瞪大著美眸看著平凡，還時而吸著鼻子，時而擦著眼淚。那天真爛漫的模樣像極了一個純真的寶寶。

美狐那乖巧天真的模樣不禁讓平凡生出捉弄的念頭。平凡突然“嘶！”的一聲吸了一口凉氣，樣子似乎十分的痛苦。這下子卻嚇壞了美狐。她焦急地問平凡：“主人，主人，你怎麼了。”

平凡狀似痛苦地指著自己的額頭道：“我這裡很痛啊！”

美狐緊張地站起來，她忘形地湊近用手輕撫著平凡的額頭，語氣輕柔而心痛地道：“是這裡鳴?”

看到那近在咫尺的嬌顏，平凡贪婪地品味著那動人的體香愜意地道：“痛啊，還是很痛。”

美狐的手更加溫柔了，像觀賞著一件名貴的陶瓷般小心。她完全沒有留意到平凡的捉弄，反而是靠得更近，更加的賣力。

時機差不到了，平凡突然抱住了美狐。只聽到美狐驚呼一聲掉在平凡的懷抱當中。那櫻唇便落入了狼嘴上。美狐當然是嚇了一掉，她本能反應就是推開平凡。但當她 觸碰到平凡的胸膛時，那用力的推開卻變成了撫摸。當她感受到平凡炙热氣息和那富有侵略性的一吻時，她所有的力氣似乎都離她而去。

開始時平凡只是想捉弄一下美狐，但他一觸碰到美狐那動人的嬌軀，精蟲似乎已經穿過十萬九千里來到他的大腦，只覺欲火中燒，忍不住在美狐的酥胸翹臀上大施魔 手。美狐仍帶著一絲的理智，她扭著身子去避開那色狼的襲擊。可是，那動作更要命！因為美狐正伏在平凡的身上啊！稍一動作，美狐的玉腿便碰到了一個硬梆梆的 東西，美狐先是怔了一怔，然後像中箭的兔子一樣跳了起來，雙手捂著通紅的臉頰道：“主人，主人，美狐不撩你了。”一想到上一次小奧的闖入，美狐更是局促不 安，她捂著臉逃也似的往外跑去。只剩下一臉苦笑的平凡。

平凡苦笑地望了望門口，又望了一下英氣勃勃的小弟，悲聲道：“那我怎麼辦啊！”

248.

斗氣本應是平凡最應該習得的，他卻陰差陽錯地學習了魔法。隨著平凡戰鬥的增多，面對更多的斗士，他對斗氣的渴望便更加熱烈。所以他一大清早便來到了當天的 山林處等待著老伯的出現。平凡的恢復力極其的驚人，一方面是極意鍛鍊出來的身體，另一方面平凡並不知道的，是與小奧同生契約帶來的好處。是龍族強大的恢復 力。故此，他才能生蹦亂跳地期盼著老伯的到來。

老伯依約前來，他負手而行，表情顯得平靜，不見慍怒。老伯的到來代表著學習斗氣的機會，平凡幾乎壓抑不住身體的興奮。可是，老伯說的第一句卻讓平凡的願望幾乎落空：“平凡，你別高興得太早，你能學習斗氣的機會不足三成。你要有心理準備會失敗！”

劈頭劈腦的冷水平凡可清醒不過來，他忍不住問道：“為什麼！”

老伯嘆了一口氣道：“唉，你早已錯過了修練斗氣最適合的年紀。六至十五歲是一個人修練斗氣效果最佳的時期，進步也是最快，但你的歲數已經是十五歲接近十六。這是此其一。第二個難以修行的原因是你的魔法。你對七系元素的感知力阻礙了斗氣的感知。”

望著平凡疑惑的模樣，老伯耐心地解釋道：“斗氣，有的人說是元素中的第八種元素。也有人認為斗氣是不同於七系元素的能量，稱之為天地能量。”

平凡疑惑道：“天地能量?”

“嗯！”老伯點了點頭：“天地能量，它的特異性和修練方式與七系元素截然不同。只要你細心感受，你就能感受到鮮明的七系元素，如漆黑中的一點光芒般耀眼。 但是天地能量的感應卻微乎其微。打個比方，七系元素等同於酒和醋，而天地能量等同於水。世界上存在的能量就如同把醋、酒和水混合在一起，三者都是無色的， 但是酒和醋卻非常容易嗅得出，而水卻極難分辨出來。斗士第一次的接觸正是透過本命武器與空間內的天地能量相連，這樣才能感知到聽平平無奇的「水」。”

平凡低下頭，陷入了沉思。他明白了，現在自己的情況是鼻子一直嗅著酒和醋的濃烈的味道。想感受到平平無奇的水真是難上加難。等等！平凡趕緊閉上眼睛，左手 緩緩地托起。老伯發覺到平凡的異樣，但他沒有騷擾平凡，而是靜靜地等待。漸漸地平凡虛托的手上出現了一絲微乎其微的能量，如即將熄滅的火星。不過，這火星 卻讓老伯吃了一驚。因為這正是天地能量，純淨的天地能量！

平凡慢慢地睜開了眼睛，十萬般小心地捧著那火星般微弱的能量。他試探性地問道：“這是天地能量嗎！”

老伯瞪大著眼睛卻說不出話，他只好點了點頭。

平凡當然十分欣喜啦。他本來是非常沮丧，斗氣能增加自己的戰鬥力好幾倍啊。突然間平凡靈機一動，想到了老伯所說的獨特的能量。他的身體上正殘留著空間戒指 傳送而來的獨特能量！既不是七系元素也不是生命的能量。在塵加的一戰中，平凡幾乎耗盡了身體上的所有力量。但是當他清醒過來的時候，他隱隱地察覺到體內還 殘留著那力量。可惜這種力量微小到平凡選擇忽略不計。當時存在的疑惑在老伯的提醒下重新來到平凡的腦海中，那獨特的不同於七系的能量不正符合天地能量的要求嗎！

平凡小心翼翼地捧著天地能量，激動地問：“老伯，我應該怎樣做！”

老伯道：“你首先按著天地能量的感覺吸收周圍的天地力量，從而壯大手中的天地能量。但是不要太多，只要拳頭大小便足夠了。許多人修練斗氣只會不斷吸收天地 能量去沖擊去鍛鍊身體，這似乎是最快的修練方法。但是我的想法不同，開始時我們不應著眼於修行，而是去理解斗氣的特性和打好根基。以最少的斗氣沖擊身體， 鍛鍊身體不但能發現斗氣的特性，更能更好地熟練斗氣的控制！”

平凡依照老伯的說法凝聚出拳頭大小的斗氣，一點一滴地讓斗氣行走在身體上。斗氣實在是太少了，如同倒在沙池上的一杯水。平凡要做的就是要讓這杯水一滴不少 地流過每一粒沙。這根本是非人的修煉方法，比普通的斗氣修練難上百倍。老伯能成為最年輕的九級十級斗士，這與老伯的修練方式有關。現在教給平凡的正是他最 終總結出來的修煉方式。

平凡用了三天才完成了老伯的第一個指示，現在他還不是一級斗士，因為他手中的斗氣量根本未能滿足一級斗士的要求。然而這只是一連串恐怖修行的開始。伊芙為煉金術而瘋狂，作為她的哥哥豈能沒有瘋狂的基因呢！

老伯在第四天把平凡帶進了一間細小的木屋，裡面遍佈的是一級的毒蜂。平凡只允許使用那丁點兒的斗氣去抵擋那無數毒蜂的攻擊。那小小的斗氣根本無法在平凡的 身體上形成護身斗氣，平凡只能在毒蜂攻擊時作出局部防禦。如同用湯匙作乒乓球拍去抵擋無數的乒乓球。一級毒蜂的威脅不大，被它叮中了會出現局部性的麻痺。 但是這麻痺所造成分神可能換來無數的攻擊！平凡每天的早上就是如一條死屍一般被拉出小屋，整個人都變得僵硬。而下午，對於平凡來說是天堂，他要進行一項莫 名其妙的訓練。以平凡現在的力量，一拳打在一張紙上的結果是紙張粉碎。但是老伯的要求是使用斗氣作護墊隔在拳頭和紙之間，在平凡出拳的時候完全不會傷到紙 張分毫。這真的讓平凡二丈和尚摸不著頭腦了。斗氣當然是用來攻擊的，竟然成為自己破壞的阻礙。不過，在老伯揭秘時，平凡眼睛亮了，如同盯著猎物不放的猛 獸，拼命地練習。其實，這是老伯自己領悟的一招技巧。老伯有三招自創的技術：微塵，纒月和化影。前兩招是劍技對平凡的幫助不大，而這一個修練正是為化影作 鋪墊。

一個月眨眼便過去了，魔武大賽正式開始。平凡斗志昂揚地離開了老伯的家，往課室走去。在修練了斗氣後，對於這一次魔武大賽，平凡的信心增加了一分。是，是可憐的一分。因為他依然不是一級斗士啊，真杯具。

249.

平凡來到課室，度芒和瞬一早已到了。出乎平凡的意料，課室內的氣氛十分平靜，並沒有大賽前的興奮和緊張。學生的表情如平時上堂時無異。

平凡拍了拍瞬一在度芒和瞬一的中間坐下，他直截了當地問：“喂，喂，大賽不是將近了嗎?為什麼大家都如此平靜呢?”

度芒和瞬一聽到平凡的聲音頓時來了精神，瞬一更激動地道：“平凡你可來了。一個月，你這一個月在干什麼啊！”

平凡撓了撓頭，神情古怪地道：“啊，享受啊，早上與大自然為伍，下午用紙張揮洒自己一腔的熱血。”

度芒翻了翻白眼，選擇無視他。

瞬一卻焦急地問：“一個月的限期即將到來，你是否真的有辦法贏到我的父親啊。要不然你可慘了。”

瞬一焦急的神色讓平凡心中一暖，平凡問了一個不著邊際的問題：“你玩搖搖玩得怎麼樣了?學會了所有的招式了嗎?”

“學是學會了。我還能連貫地做出一系列的招式呢！”瞬一忘形地炫耀道。但是他猛然想起這只是件無關痛癢的事，他的臉又變了：“你啊，我說你啊！現在還在想這些事。難道你一點也不在乎你的財產嗎！”

平凡打了個響指道：“這就行了。明天你只要在魔武大賽上大顯身手，隨便用搖搖打贏一個四級斗士便可以了。啊！記得通知你的父親到來啊！要不然誰證明我勝了。”

“什麼！你要我參加魔武大賽?你這不是變相讓我去送死！更何況你賭的是你，關我什麼事啊！”瞬一嚇了一跳，忘形地大力拍打椅子道。這一聲響十分刺耳，學生的目光齊刷刷地投射在瞬一的臉上。瞬一的臉頓時變得通紅更不知所措。

平凡早就預料到瞬一的反應，他雙手按在瞬一的肩膀上，把他按回坐位，諄諄善誘地道：“你放心，大不了你就認輸好了。用不用大驚小怪呢?”

平凡輕鬆得像閒話家常的態度讓瞬一恨不得把平凡一掌拍死。他再次抓狂地道：“你可說得輕鬆，你知不知道這一次的魔武大賽有多麼凶險啊！校長言風的回來讓重 點班以及一些本領高強的學生陷入瘋狂，有狂妄者已經揚言：有誰敢上場比賽，絕不留情。是絕不留情啊！為了保留實力，不想浪費時間在像我這些雜碎身上，他們有什麼事是做不出的。”

平凡不憤地低聲嘀咕道：“只是一個糟老頭。有什麼了不起的。”

瞬一抓狂地道：“糟老頭，你竟然認為偉大的言風魔法師說成是一個糟老頭。你知不知道有多少人想拜他為師啊。你真是太看輕了言風校長了。這一次言風校長帶回 來了一粒極品的九級風系魔晶，他已經決定把這粒魔晶贈送給大賽優勝者了。是九級魔晶！你知不知道九級魔獸有多麼難殺啊！”

平凡聽到九級魔晶時兩眼發光，道：“九級魔晶！不知道賣出去能賺多少呢?”

瞬一快吐血了，他終於明白為什麼父親對平凡的經商手法的稱讚，平凡總是往錢看。瞬一痛心疾首地道：“九級魔晶可是無價寶，你竟然想把它賣了。魔晶能鑲嵌在 本命書上從而增加主人的魔力和属性攻擊力。鑲嵌在本命武器上更能讓本命武擁有單一系的元素属性，增強本命武器的威力啊!”

這個說法平凡也是第一次聽到，他恍然大悟地道：“怪不得魔晶的價格是天價呢！”

看到平凡一副無知寶寶的模樣，瞬一連死的想法也有了，這可是常識啊！等等，常識！瞬一難以致信地道：“你竟然想出要我用搖搖招式去戰鬥，難道你不知道斗氣是無法在主人及本命武器以外的地方傳導的嗎?我是無法通過搖搖繩傳導的啊！”

“這個常識我知道。”平凡笑了笑，但這個笑容瞬一可是半信半疑。

瞬一試探性地道：“斗氣是由斗士通過吸收天地能量而修練出來的。它只能存活在主人以及本命武器內。如果把斗氣輸送到物件內，少則無事，太多的話可能會發生爆炸。”

平凡把瞬一的擔憂看在眼裡，他立刻拍拍胸口保證道：“我當然知道啦，你放心，你明天絕對不會死的，你記得通知你的父親。”

瞬一道：“你還想我參加！”

此時，正當瞬一想反對的時候，這個班上的導師進來了。他走到講台上，大家立刻靜了下來。導師非常滿意，他開腔道：“大家都知道明天就是萬眾期待的魔武大 賽。參加者若有傑出表現者有可能成為重點班的一員。而且這一次的大賽獎品是一粒九級的極品魔晶。我想大家都應該非常期待的。今天將會決定參加者的名單，每 個班至少有三名的參加者。好了，我想我班的參加者應該不止三個的，想參加的學生站起來吧。”

出乎導師的意料，課室依然靜得出奇，此時他才注意到學生臉上的表情並不是期待而是憤慨。正當導師疑惑不解的時候，有兩個學生站起來了，其中一個不出導師所 料正是好勇斗狠的度芒，而另一個卻讓全班嘩然！因為這個人正是全校公認的魔武雙廢的垃圾男。他的劣行早就讓全校的學生以及老師鄙夷。膽小怕事，助紂為虐， 誣陷霜雪，最後更自甘堕落，自願成為霜雪的奴隸狐假虎威。他還招惹度芒那個好戰分子，搞到滿校風雨。最可恨的是平凡似乎和伊芙小姐有一腿。全校的男教師恨 得牙癢癢。

大家都投來了驚訝的目光平凡當然預料到，度芒更興奮地道：“太好了，你竟然參加！到時候我可以一雪前耻了！”

平凡真是懶得理會這個好戰分子，他翻了翻眼轉身望著仍然坐著的瞬一，平凡挑了挑眉示意瞬一站起來。瞬一直接無視了，頭更扭向另一面觀賞窗外的景色。

導師看到參加人數只有兩名，還欠一名，他再次問道：“還有誰樂意參加呢，這可是難得的機會啊！”

250.
瞬一的無視可急壞了平凡，這賭的可是自己的生金蛋的雞啊。突然平凡靈機一動，嘴角扯起了一抹奸笑，他拿出了一根針，使勁地在瞬一的屁股上一扎。瞬一立刻啊的一聲捂著屁股從椅子上跳起來。他含著把淚大聲道：“平凡，你竟然用針扎我。”

平凡摟著瞬一的肩膀誇張地大聲道：“瞬一，你說話可要厚道一點。你想參加便參加啊，何必用這些藉口呢。如果你不想參加的話可以坐下啊。”

瞬一有些欲哭無淚，平凡的無耻程度簡直是驚為天人。自己整個人被他摟著，連腳都懸空了。摟著他的手上還有明愰愰帶著血絲的針。這難道不是霸王硬上弓嘛！

導師見終於湊夠了三個人，他才不理會冤不冤枉，他重視的是交差嘛。他點頭道：“既然你們三位如此湧躍，好，就此決定吧！”

瞬一可急壞了，他大聲否認道：“不，等等，老師！”

“你是不是男人啊，做點兒事都婆婆媽媽的。決定了的事就要去做。如果大賽不能如期進行，我唯你是問！”度芒突然發難，把瞬一嚇得頓時焉了。再也說不出一個字來。

度芒只是虎軀一震，瞬一便乖乖投降,平凡羨慕得五體投地。他不自覺地想難道自己實在是太好人了嗎，要不要轉一轉形象呢?

世界沒有不透風的牆，而學校的牆連透水都可以了。學院兩大廢物參加魔武大賽的事很快便傳遍了整個學院。本來因無法參加魔武大賽郁悶得很的學生頓時來了盼 頭。能看到兩個不自量力的廢物被人打到體無完膚，這完完全全可以彌補到心中的郁悶啊!消息一放出去後立刻成為了學院內各人的談資，有的在推算他們遇到的對 手，甚至參加者都求神拜佛也要遇到這兩位活寶。這代表了進級啊。毫不費力地進級。

放學後，瞬一像逃也似的回到家中。他已經決定明天絕對不會回校去。龍潭虎穴當然要避之則吉啦。此時瞬義卻正面迎了上來，只見他激動地說：“孩子，你可變得 上進了。平凡捎來了消息，說你會參加明天的魔武大賽。你可要好好表現啊！即使你的本命武器是廢物，也要評審面前好好表現。爭取到他們的賞識。這樣可能就有 機會變強啊！”

瞬一早就在心裡把平凡駡上數百遍，想告訴父親實情卻不忍父親失望。看著父親激動得幾乎老淚盈眶的樣子。瞬一只能硬著頭皮道：“父親，我會努力的，我現在就回去修練！”

看著瞬一離開的身影，瞬義激動的神色消失無踨，他喃喃自語地道：“平凡你葫蘆究竟賣的是什麼藥，這到底和賭注有什麼關係?不過，參加魔武大賽雖然凶險，但為了抓緊那微乎其微的賞識的機會這也是險中求勝。孩子啊，不要讓父親失望啊！”

來到自家門前，平凡剛好遇到了美狐。美狐笑盈盈地走過來抱著平凡的手臂和平凡一起進去。坐下來休息了一下，一杯香茗已經悄悄然出現在桌上。平凡沒有急著喝 茶，而是拉著美狐的小手，把她拉到自己的懷抱中。頓時香軟入懷，神色更加的放鬆。美狐已經適應了平凡親妮的動作，她只是稍微扭動了一下便坐在平凡的大腿 上。平凡一邊摟著美狐的䊹腰嗅著她的體香一邊問：“到底發生了什麼事了。誰惹到我可愛的小奴隸了。”

美狐神情閃躲地道：“主人，美狐哪有不高興啊！”

平凡哦了一聲，他一邊抓美狐的癢癢一邊捉狹地道：“那麼一定是美狐身體不適了，讓主人檢查一下啦！”

美狐抵受不住平凡的攻勢連忙求饒道：“主人，不要使壞啊.美狐說了，美狐說了！”

即使美狐不說，平凡也決定停下來，如果美狐再扭動下去，她的翹臀再磨擦下去，平凡可會變成人肉大炮呢。平凡艱澀地吞了吞口水，問道：“究竟發生什麼事了。”

美狐憤憤不平地道：“今天，那些學生總是笑話平凡主人是廢話，參加魔武大賽只是討打，找死。美狐聽了十分氣惱！”

平凡輕聲地說：“那麼你呢，你覺得主人真的是一個廢物嗎?一個懦夫嗎?”

“不是，當然不是啦，我的主人是非常非常強大的。比他們強大一千倍一萬倍。”美狐眨著天真的大眼睛，像小孩般賭氣地說道，那眸子裡盲目的崇拜比任何的信徒更加的狂熱。

平凡終於明白紅顏禍水這四個字包含多麼發人深醒的哲理，美狐的一句說話，一句眼神已經可以引發他最深處的雄心。他現在恨不得馬上把那些對手打得片甲不留。平凡摟緊著美狐，豪言壯志地道：“放心，明天我一定會讓整個學院知道：美狐的主人是最強的。”

“嗯！”美狐美眸中冒著小星星，回應道。

“你可說得輕鬆啊，那麼你想用什麼來參賽。哪一系的魔法還是你半吊子的斗氣呢！”伊芙嘟著嘴大咧咧地闖進來。

美狐的俏臉瞬間變得通紅，更掙扎著從平凡的懷中逃中。平凡可不會讓這個小狐狸逃脫呢！他單手摟緊著美狐另一隻手拍了拍大腿道：“伊芙，過來坐啊，擠是擠了一點，不過誰叫這個家只有我這張椅子呢？”語畢，平凡更露出猪哥的模樣。

伊芙輕啐了一口，剛想和他斗嘴。但突然間靈機一動，俏臀一扭，伊芙的動作以及神態都變得嫵媚。她身子一挨，整個人便挨在了平凡的身上。伊芙嫵媚的神態雖然 生澀，但突然間兩個猶物香軟入懷，讓平凡腿上不多的位置被填滿了。那飽滿而挺翹的俏臀只要加上少許的摩擦，平凡的那裡比雨後春荀還春荀地快速長大呢。

美狐啊的一聲從平凡的懷中跳了起來，俏臉像極了熟透的蝦子。伊芙咯咯大笑，笑得花枝亂展，她左手一撐椅子想從平凡的懷中起來。平凡捉狹地把她摟緊，伊芙頓時失去平衡倒回平凡懷中。啊的一輕，又一只小動物中箭身亡。平凡嘿嘿地在伊芙的耳邊道：“明天我就用這一招！”

251.

魔法學院的佔地面積非常廣闊，而操場佔據著魔法學院面積的三分之一，以便學生有足夠的空間練習魔法或者斗氣。而現在操場上已劃出十個五米乘五米的舞台供學生比賽之用。

一大清早，操場上早已人聲鼎沸。雖然今届的魔武大賽讓許多人卻步，但是也不減大賽對學生的吸引力。斗士，法師的比拼絕對可以吸引任何人的眼球。而平凡當然 是其中最矚目的一個，不，是挽著平凡右手的美狐！平凡大搖大擺地走來，而美狐摟緊著平凡的手臂，怯生生地跟隨著平凡，像一只受驚的小鳥，只會偎依在平凡的 身邊。那膽怯的模樣絕對能引起男性的保護慾。不過，這些眼神對於平凡來說已習以為常。最特別的是當這些眼神掃過平凡的不再是妒忌和不屑，是幸災樂禍。平凡幾乎能從他們眼中看到自己已被大卸八块，燒成乳猪。

平凡和美狐閒逛了一會，耗盡了好奇心才慢慢地停在一旁等待。今天的集合地點是操場，平凡只是來早了一點時間，現在他站著的正是和他的兩位好友約定的地點。 不過，他想不到首先看到的兩位熟人正是霜雪和然希。霜雪今天穿著一件淡藍色的法師袍，冷艷的容顏加上淡藍色的法師袍烘托她特有的韵味。而然希身穿綠色的短裙，既簡約也充滿活力。

美狐甜甜一笑，向霜雪問好：“雪姐姐，然希。”

霜雪對美狐笑了一笑，然後對平凡道：“平凡，聽說你會參加這一次的魔武大賽。”

平凡大言不慚地道：“放心，霜雪主人，如果對手是你的話我一定會手下留情的。”

然希白了他一眼，諷刺道：“哼，憑什麼啊！以你個廢物能過得了一關嗎？”

“然希，我不準你侮辱主人。主人一定能在大賽中勝出的，他是最強的！”美狐皺眉薄怒道。

然希悻悻地閉嘴，因為她知道每當自己說平凡的壞話，溫馴的美狐反應總是非常激烈的。然希已屢見不鮮。和美狐成為朋友後，然希看在她美狐的面上也不敢多嘴了。但是她對平凡的厭惡猶如見到屎一樣，絕對改不了。

然而然希萬萬想不到霜雪的反應，只見霜雪鄭重地道：“我不需要你的讓步，聽過伊芙姐姐對你的推崇，我早就想會一會你了。希望你拿出你的魔法實力和我對決。我要堂堂正正打敗你。”

平凡有些汗顏，霜雪好像把自己當成了頭號對手，有那麼嚴重嗎?平凡汗顏道：“不用那麼認真吧，我們來個石頭剪子布私底下分勝負就行了啊！”

三位美女頭上頂著問號，齊聲問：“什麼是石頭剪子布。”

平凡翻了翻白眼沒好氣地說：“怪不得冰霜大陸戰爭不斷，原來是缺乏這個偉大的發明。好，唯有我這個和平使者來教你們吧！”

在平凡和三位美女在探討和平的意義時，平凡感覺到肩膀被人輕輕一拍，他扭過頭見到的正是他的兩位好友：紅白雙煞。為什麼叫做紅白雙煞呢。原因好簡單，瞬一臉色極為蒼白，而度芒卻像一隻斗志昂揚的雄獅，臉上紅光滿臉，戰意旺盛！

平凡隨意地打了一聲招呼便想再次進入‘花叢’，但是瞬一早已緊張地拉著他道：“你是不是有辦法讓我平安度過今天啊，你快說啊，比賽就快開始啦！”

平凡一拍腦門，向瞬一伸手道：“把你的搖搖借給我！”

無計可施的瞬一只能照辦，平凡接過搖搖，在搖搖上換了一條繩子便隨手拋給了瞬一。

瞬一慌張地接著搖搖，錯愕地道：“只是換了一條繩子！？”

平凡理所當然地道：“當然啦，我想你玩了這麼久，繩子都應該換了。“沒有理會跌入谷底的瞬一，平凡勾肩搭背地鼓勵道：“放心，你現在也只能相信我！到台上，你一邊投出搖搖一邊使出斗氣。”

“難道你解決了繩子的斗氣傳導問題？”瞬一說出了口又暗自否定，“連斗氣的基本常識也不會，他怎麼可能解決呢。”

平凡自信滿滿地道：“這個，當然的。”

瞬一迫不及待地想試一試，此時霜雪見來了兩位陌生人便生了離開的念頭。她拉著玩得興起的然希對美狐道：“我們還是先走了。”在離開的一刻，她特意用眼角瞄 了一眼平凡，只見平凡只是點了點頭便繼續他的談話，霜雪的心中不由得生出一股幽怨。剛才的一絲興致也隨之而去，即使興致勃勃的然希吱吱囃囃地談論著剛才的遊戲霜雪也聽不到。

在霜雪告辭的一刻瞬一才注意到剛才和平凡說話的是霜雪，是號稱魔法學院高材生的霜雪啊！瞬一呆了一呆，連試驗也拋在腦後。在霜雪走了良久才回過神來。看到兩人如朋友般的相處方式，瞬一忍不住問：“平凡，你不是得罪了霜雪嗎?為什麼你們的關係這麼融洽的。”

“融洽?她是來要我的命啊！”平凡苦著臉道，霜雪比度芒更不好應付啊！有霜徹在背後撐腰，平凡可不敢對她有半點傷害。別人使出全力的攻擊，自己卻有所顧忌，那還怎麼打啊！

一說曹操，曹操就到了。只見霜徹與一群學院的高層像眾星拱月一樣簇擁著一位老人家到來。從霜徹一副恭敬的模樣可以看出，這位慈眉善目的老人家正是言風校長。言風校長與一般的老人家體格無異，白髮長須但步伐穩健，和藹的眼神中卻時而透出精光。自從見識老伯的實力之後，平凡可不敢小窺一些外貌平常的人，因為他們可能才是最危險的。

252. 魔武大賽正式開始

看到霜徹平凡的第一個反應就是縮了縮脖子，幾乎把自己的身子藏在美狐的身後。美狐莫名其妙地看著平凡驚恐地躲在自己的身後，自信滿滿的模樣早已蕩然無存。但是她潛藏在意識中對平凡的盲目守護讓她展開雙臂，像鷹捉小雞一樣滑稽地掩護著平凡。

意識到自己的失態，平凡輕咳了一聲掩蓋自己微紅的老臉，再一次大搖大擺地站出來。心道：“哼，我怕他個屁，我君子坦蕩蕩的，我才不信他敢在學院內殺我。”可惜坦蕩蕩的只是他上半身，君子是坦蕩蕩，不過雙腳卻是顫抖抖呢！

瞬一當然沒有忘記試驗搖搖的機會，他再一次召喚出搖搖。但此時受邀請前來的學員親人陸續入場，瞬一也不便施展斗氣。按照規定，參觀人數是有限的，每一個學生只能攜同一位親友入場。而且受邀者更要接受嚴格的檢查。主要是因為安全問題。魔法學院內學生身份成謎，平庸學生以至大世家大勢力都有。太多人的話安全問題便得不到保障，很可能發生衝突和刺殺。

言風的知名度果然利害，他的出現令喧鬧的操場立刻變得寂靜。在霜徹的陪伴下，言風來到中央的舞台。他環顧了一下四周滿意地點了點頭：“不錯，不錯。雖然離開學院一段時間，但是學院內的氛圍依然熱烈，同學們的斗志也是昂揚！沒有沒落了魔法學院的威名。我這個老頭子並不是稱職的校長，總是遊歷在外，可對不起大家。我盡力趕在魔武大會前回來正是為了彌補這個錯誤。因此這一届總決賽的優勝者可以獲得我在遺跡中得到的九級風系魔晶！魔法師更可以擁有成為我弟子的機會！”

九級風系魔晶！，學生的目光頓時變得火熱，連一些前來觀戰的不知情人士也動容。這可不能怪他們，九級魔晶已經是難得，以速度見稱的風系魔獸的魔晶更是難上加難！

言風自嘲道：“我這個老頭子說話真是嘮叨，好了，廢話少說，魔武大賽正式展開！”

台下傳來了熱烈的歡呼聲和掌聲。

過了一會兒，等掌聲剛落，霜徹便宣佈：“參加魔武大賽的有一百一十人，分別有六十位斗士和五十位的魔法師。比賽以抽籤的形式選出比賽對手。魔法師和斗士分 別使用左右各四個舞台。今天舉行的是第一輪的賽事，請各位參賽者做好準備，聽到自己名字的時候請到相應的比賽場地。好了，魔武大賽正式開始！”

比賽的鐘聲打響了，各人有喜有憂，有的摩拳擦掌，有的等著看熱閙，有的慌得要命。而瞬一絕對是屬於第三種。聽到霜徹的最後一句話，瞬一有馬上消失的衝動。 留在這裡的下場絕對是慘無人道的，不信，看看那些望著自己的，如狼似虎的眼神。在參賽者中，平凡和自己絕對是肥羊中的肥羊，是讓人進級的保證。誰不希望毫不費吹灰之力進級呢。

正當他看準機會溜時，一位主持喊道：“斗士比賽三號場地瞬一對堂本。請參賽選手盡快到台上。”

刷的一聲，所有的目光集中在瞬一的背部上，準備逃走的瞬一立刻在原地僵硬了。如針般的目光狠狠地刺在他的背上，讓他有種原形畢露的感覺。

平凡拍了拍他的肩膀鼓勵道：“上去吧，大不了就認輸。記住，用斗氣使出搖搖，你會有意想不到的收穫！”

瞬一現在想死的念頭都有了，繩子能傳導斗氣又如何，那只是帶著斗氣的搖搖罷了，可不能當成是流星錘啊。搖搖中間的軸是非常脆弱的，如果一不小心斷了，自己可是會受出傷的！瞬一暗暗決定，絕對不會做這個蠢事。

瞬義應邀而來，看到眾人的反應，他很快便找到了兒子的位置。他舉步向瞬一走來。瞬一望著父親帶著希冀的目光，他咬咬牙硬著頭皮往三號台走去，本來心中的退意卻淡了。為了不讓父親失望，他可不能輕易言敗。

魔法師比武的場地只有四個，這代表比賽要輪流進行。第一輪中並沒有平凡和度芒的份兒，他們也可以觀看瞬一的比賽。瞬義走到了平凡的身旁，眼睛一瞬不瞬地盯著走向比武場地的瞬一，對平凡道：“我們的打賭今天便是期限，我想瞬一的頭髮也無可能一絲千金吧。”

平凡笑了笑不置可否。

瞬義也沒有追問，他根本沒有把平凡的賭注放在眼內，在了解到平凡的實力之後，他便沒有想到為難平凡。在詳細了解到平凡在學校的劣跡更產生了好奇和疑惑。在得罪了多比倫國兩大勢力後平凡竟然安然無恙，甚至能成為霜雪的奴隸，這個可值得考究，是否值得深交。不過，他仍然對平凡保持著一定的距離，雖然凌風失去了凌傲天的庇護，但是得罪了凌風卻是鐵一般的事實。瞬義可不想受到牽連。

站錯隊可會帶來殺身之禍，瞬義不得不謹慎。然而他靈機一動，把他不滿平凡侮辱兒子武器和打賭的事宣揚了出去，毛頭小子和天池市巨富的打賭頓時引起了各方商家和老百姓的興趣。在場的人士也有不少知道這件事的，不過在知道九級魔晶之後其他都已經不再重要。因此他現在的目的已經不是輸贏，而是明面上和平凡保持著對立。讓人產生這一種錯覺。即使兒子和平凡再親近，自己的家族也不會受牽連。

瞬一戰戰兢兢地上到台上，儼然像極了一個小受受。他的對手堂本卻笑到像一朵菊花一樣。瞬一和平凡是這場魔武大賽的肥羊，碰上他們簡直比中大獎更幸運。看看其他參賽選手羨慕的目光便知道。

來觀看瞬一比賽的人非常多，大家的目的也很明確，就是看到瞬一被打到屁滾尿流的場面。甚至已經有人在下面叫囂了。

補返4更

新讀者留名

253.

“哈哈，你看看那個瞬一，一副小受受的模樣！”

“那個膽小鬼，三級斗士都被二級或一級欺負啊。”

“那個破本命武器也敢和人比拼，用來砸嗎?喂，膽小鬼，砸準一點，只有一次機會啊！”圍觀者不禁哈哈大笑。

瞬一臉色一陣紅一陣白，瞬義何嘗不是呢！自己當年也曾經學習過斗氣，同樣是廢物本命武器，同樣遭到別人的冷嘲熱諷。最後只能黯然放棄斗氣。但是他不甘心啊！他始終希望有一個變強的機會，即使那個對象不是自己，而是他的兒子。所以他才硬下心腸讓兒子入學。然而今天他終於聽到了那些知道也不想知道的冷嘲熱諷。即使有了心理準備，但是心中並不好過。

平凡更打趣道：“不用怕。大不了就死嘛。放心，你父親我會幫你照顧，你的財產我幫你花，你未來的女人…嘿嘿嘿！”平凡露出了一個淫蕩的笑容。圍觀者聽到了也不禁哈哈大笑。

罪魁禍首正說著風涼話，瞬一終於抓狂了，他在台上指著平安道：“你個王八蛋，如果不是你，我會受這種罪。看我不揍扁你！”

評判看到瞬一抓狂的舉動，他皺了皺眉道：“不要鬧事，信不信我取消你的比賽資格！”

誰知瞬一聽到這句話眼前一亮，竟然真的有些蠢蠢欲動呢。不過，裁判沒有給他機會，他馬上便宣佈比賽開始。

比賽鐘聲一響，堂本便使出了斗氣，召喚出了一條鞭子。他用鞭在虛空一揮，發出啪的一聲。如果鞭子抽在自己身上，即使沒有試過瞬一似乎也感受到火辣辣的痛。

堂本一步一步地靠近，臉色煞白的瞬一一步一步地後退。周圍傳來了叫囂的聲音：“揍他，揍他。”

眼看瞬一幾乎走到了台的邊緣，一把響亮的聲音響起：“欺負一個廢物也太無聊了吧，至少也讓他一招。最起碼讓他參與一下嘛。”這個聲音正是平凡，他一副幸災樂禍的嘴臉，還一臉的不滿意。

這個決定很快得到大眾的認同，圍觀者起哄地道：“讓他一招，讓一招，一招…”

這正搔到堂本的癢處，他囂張地舉起手道：“好。我就詢眾要求，讓你個廢物先出招。”堂本狠狠地揮了揮鞭子，示威地道：“你可要好好珍惜啊，要不然你可得多承受承受我鞭子的滋味，嘿嘿！”

一招！瞬一明白平凡的用意。使出一招懸浮來決定是否認輸。偷瞄了一眼台下的父親，感受到他希冀的眼神，瞬一根本說不出認輸二字。他咬咬牙，決定即使是徒手也要拼一拼。他召喚出搖搖，慢慢地把繩圈套在手上。廢物本命武器實在是太出名了，眾人都非常好奇為什麼瞬一的搖搖為什麼多了一條細繩。而吃驚的同樣包括瞬義。他只以為平凡要瞬一玩搖搖只是為了和自己對著干，但他萬萬想不到瞬一會使用搖搖招式來戰鬥。瞬義猛然扭頭盯著平凡，用帶著森然和不解的語氣道：“這是你干的好事！難道你不知道普通物件不能傳導斗氣嗎！你這不是害苦我的兒子！”

平凡輕聲道：“先不要衝動，看結果吧！”

瞬義冷哼了一聲，如果這裡不是魔法學院的話他早就發飆了。

圍觀者中有不少是瞬一班裡的同學，他們看到瞬一的行為不禁哧笑道：“那不是之前瞬一玩的雜耍，什麼時候變成了攻擊招式。難道想當成是流星錘嗎?”

疑惑的眾人不禁釋疑，隨即哈哈大笑。

深知失敗的結果，瞬一艱難地舉起搖搖，手像灌了鉛一樣重，這一招正如一個失敗的按鈕，揮下去便是代表失敗和耻笑聲。在低落的情感下，斗氣如同殘敗的燭光，幾乎要熄滅。瞬一下定決心，閉著眼向下狠狠地一揮。

“嘶、、、、、、”搖搖旋轉產生的聲音非常微小，但是在眾人驚愕的環境下卻異常清晰。因為大家都觀察到一股微弱的斗氣正延著細繩傳送到搖搖！圍觀的人都難以致信地擦了擦眼睛，心中不約而同地產生相同的疑問。而置身其中的瞬一更是吃驚，他閉著眼時已經感受到一股其異的感覺：明明搖搖已經脫離了自己的身體，但是他仍然感受到一種相連的感覺。他猛然睜開眼睛，果不其然，斗氣竟然能通過這條細繩。突然間，搖搖下的地面輕微爆裂，碎石翻飛。其爆裂的情況如同把土块放 進了碎肉機一樣。

瞬一眉頭一皺，目光由搖搖轉移到地面上。只是這一眼，他的心猛地一跳。因為他看到了造成這情況的原凶竟然是凝聚在搖搖上的斗氣！只有細心觀察才會發現斗氣保持著一種特殊的形態。凝聚在搖搖上的斗氣因為高速的轉動向外延伸和旋轉，形成一個薄膜般的圓形。用製造薄餅的方法來形容便貼切了。猶如把一块面團以高速 轉動而形成的薄餅。然而斗氣形成的「薄餅」豈止如此呢，它的旋轉形狀雖然不規則，但是它的威力就像是攪肉機內螺旋狀的刀片！其破壞力可是驚人。

瞬一呆滯地看著搖搖，一個月莫名其妙的鍛鍊便豁然開朗。激動，興奮如潮水般湧向瞬一的大腦，他全身的血液在這一刻點燃了，徹底地沸騰！他不理會其他人的反應，中指一動，搖搖如有靈性般返回。瞬一手執搖搖對天大吼一聲，眼角已經流出了淚水。

他知道：從今天開始，從得到這條細繩開始，他已死的雄心已經復甦！

254.

一聲吼聲把眾人拉回了現實，但是他們沒有時間去埋怨去考究。因為瞬一又作出奇怪的舉動：他斗氣全開，竟然在全力施展眾人所認為的雜耍。搖搖上下翻飛，招式千奇百怪，這雜耍如果應用在宴會上當然是拍案叫好，但是這是擂台啊！眾人的目光已由錯愕變成了鄙夷。

不過這種鄙夷的目光沒有持續很久便再次變成了震驚！沒錯！是震驚。因為二秒後，以瞬一為圓心一米的距離內，擂台竟然炸裂了。碎石橫飛，除了瞬一站著的位置，地面的石制地板被一種無形的力量破壞。而這一種無形的力量絕對與瞬一有關！

第二位最激動的人當然是瞬一的父親瞬義，平凡站在他的背後看不到他的表情，但從他綳緊的身體和攥緊的拳頭可以看出，他的內心變絕不平靜！瞬義的心何止是不平靜，甚至是翻江倒海！即使他在商場上磨練出多麼堅韌的意志，如此化腐朽為神奇的一幕足以讓他動容。激動已令他無法言語，他只能口吃吃地道：“為什麼會這樣！”

平凡答非所問地道：“你知不知道切割的技巧是什麼?越鋒利的刀，切割就越容易。而以我的理解鋒利的意思就是一個極其薄的平面。搖搖高速旋轉而形成的強大離心力，哦，對不起，離心力就是、、、總之就是一種力把凝聚在搖搖上的斗氣拉成近乎誇張的厚度。正是這種薄到極致的厚度形成了利器也無法比擬的鋒利。”

瞬義扭過頭，用一種不敢致信的目光詢問：“難道你一早就看出了這種情況嗎?你早就試驗過了嗎?”

平凡難得腼腆地搔了搔頭道：“可不是呢，這只是我的理論，從來沒有實踐過，這個靈感只是在一個月前的打賭中閃過。你也知道之後的一個月我也從來沒有接觸過瞬一。而瞬一也是毫不知情。”

瞬義的眼神驚訝中漸漸帶著一絲的敬佩，他忍不住問道：“難道你不擔心你的法子行不通嗎?這完全是突破常規的方法啊！”

平凡展現出從來未曾出現過的自信，他望著台上的瞬一，道：“斗氣，魔法我可能沒有了解得透徹，但是我相信我所學過的知識！”

瞬義抱有疑惑：不同於魔法和斗氣的知識，那是什麼！如果一個月前瞬義可能對平凡的說話嗤之以鼻，但是現在他不敢肯定！

嘶、、、搖搖繩收緊回收發出刺耳的一聲。懦弱膽小的瞬一竟然出奇地揮揮手挑釁道：“來吧！可以了！”

瞬一的驚人表現加上他的挑釁可嗆壞了堂本，他的臉色一陣紅一陣白，眼光中閃過一絲被人玩弄的羞怒。他施展出最強的斗氣狠狠地一揮鞭子，啪的一聲，地面同樣 溅起碎石。但只是可笑的少許。他惡狠狠地道：“三級斗士想在我面前耍嘢，好，我便讓你見識一下四級斗士的實力。”語畢，他揮出鞭子直襲瞬一的面門，快， 狠，辣的一擊意欲把瞬一的臉砸爛。

瞬一微微一凛，立刻使出一招雷霆萬鈞迎擊。兩本命武器撞擊再同時彈開。短兵相接，不分勝負。

看似是不分勝負，其實堂本的心中已翻起了波濤，因為他的本命武器發出了悲鳴！堂本的鞭子是柔軟性極高的類型，能配合使用者作出各種的鬼異攻擊。不過有利也有弊，它的堅固度比平常的本命武器低。因此搖搖的強大切割能力正是鞭子悲鳴的原因。

堂本不得不壓下心中的憤怒，冷靜下來。他來回游走，時而不自覺地揮一揮鞭子。如一只等待時機的猛獸，只要獵物作出絲毫的鬆懈，他便馬上撲上去。

幾個回合的比拼當中，堂本漸漸回復了自信。因為搖搖的不利因素漸漸地浮現出來。開始的時候他驚訝於搖搖的破壞力而投鼠忌器，不敢與瞬一硬碰硬。但是很快他便看出搖搖的弱點，很顯然瞬一只是一個新手，他的攻擊路線和方式都十分單一。而最大的缺陷正是搖搖招式的連貫性。搖搖的收放中「收」正是最大的缺點！只要 捉住這個弱點，打破瞬一的招式的節奏，勝利便手到拿來。

置身其中的瞬一也明白這一缺點，第一次使用搖搖當然不能熟練地使出有效的攻擊手段。在靈活性極高的鞭子面前，搖搖的控制上便顯得綁手綁腳。有好幾次，他幾乎被鞭子擊中。他發覺對手似乎已經察覺到自己的缺點，已發出了針對性的打擊。

再鋒利的利器，打不中也只是徒勞。瞬一越來越煩躁，使出的招式也越來越凌亂。一次的失誤中搖搖的線亂了，瞬一慌亂地使出一招空轉來調整。但這瞬間的失誤卻被堂本緊緊地捉住。他眼睛頓光芒大放，鞭子如毒蛇的利舌般擊出，直擊瞬一的面門。

瞬一狼狽地低下頭，俯下身，險而又險地避過這狠辣的一招。正當他以為避過一劫時，他發現堂本笑了，是一抹奸計得逞的笑容。原來這一招還有一招後招！只見堂本左腳踏前一步，向前揮出的一招餘勢剛盡時馬上向下一拉，向著瞬一的後背又是一鞭。

當眾人以為瞬一即將承受這重重一鞭時，當瞬一閉上眼時，異變徒生！瞬一只感到一股極大的拉力從搖搖傳來，他以一種極快的速度前傾，倒地！一聲慘叫應聲響起！

難道這正是傳說中的鞭屍嗎?不，完全相反。瞬一等了良久也等不到那一鞭，反而是聽到堂本的慘叫。他慢慢地睜開眼睛，只見眼前的堂本正單腳獨立，捂著一只腳掌呱呱大叫。眾人目瞪口呆地看著堂本痛呼。正當他大惑不解的時候，仍然在地面不停轉動和跳動猶如一只企圖擺脫頸上束縛的小狗般的搖搖引起了他的注意。

這一刻他笑了，徹徹底底的傻笑，他仍然保持著趴著的動作呵呵笑道：“失禮，失禮，搖搖招式：帶狗散步！”

有心栽花花不開，無心插柳柳成陰。苦苦支撐的瞬一拼命尋找著機會，而一個失誤卻隨手把一個機會送到他的口邊。經過一個月的強化手套鍛鍊，瞬一的手部力量顯著提升。使出搖搖的空轉能力更強。俯下身使空轉中的搖搖接觸到地面，強大的轉動產生摩擦力，加上本身瞬一不穩的身體，還有堂本踏出的一步便造成了這一棵柳。

結果可想而知，單腳獨立的堂本已對瞬一毫無威脅。更何況堂本的腳傷比想像中嚴重。如果不是他反應快，他的腳掌恐怕一分為而。如此可怕的無視斗氣的切割能力，怎會不讓堂本搖白旗投降呢？

瞬一的勝利就在眾人的錯愕中結束，誰人也無法接受這個事實。別的擂台充滿著喝采聲，但是瞬一的勝利伴隨著鬼異的寂靜。直到一個掌聲的響起，瞬一望向掌聲的源頭。只見平凡帶著淡淡的笑意拍著手，沒有旁人的錯愕與不解，而是衷心的鼓勵。瞬一笑了，一股暖意湧上心頭。

經掌聲的提醒，瞬義從激動中清醒過來。他轉過身，好不容易地壓抑著心中的激盪，感激地向平凡施了一禮：“太感謝你了，我真的不知道如何表達我對你的感激！”

平凡不著痕跡地虛托阻止了瞬義的行禮。他連忙道：“外面瘋傳著我們的打賭，我們的敵對關係還是維持著好了。你應該清楚我的豐功偉跡，有你這個明面上反對和我來往的父親，瞬一應不會被我連累。你更不用感謝我，瞬一是我的朋友，我幫助他是應該的。”

瞬義老臉一紅，支支吾吾說不出話來。傳言是自己放出的，平凡的寬宏大量更顯得自己手段的卑劣，瞬義第一次覺得自己是一個小人。他不著痕跡地站好，小聲地說：“請原諒我對你的冒犯，我會親自向你的員工道歉的。至於那個不合理的賭局....…還是算了吧！”

“這怎能就此作罷呢！瞬義先生，你這樣可不厚道啊！”平凡否定道。

瞬義皺著眉疑惑地問：“你依然覺得瞬一的頭髮值錢?雖然我對你十分感激，但是實際上他的頭髮根本不值錢啊！”

平凡突然問了一個無關痛癢的問題：“你覺得瞬一搖搖上的繩子珍貴嗎?”

瞬義如小雞啄米地點頭道：“珍貴，能傳導斗氣的物品簡直是世間少有，絕對是價值連城。”

“呵呵…既然你已經宣佈了比賽結果，那麼這個打賭你輸了。”平凡笑道。

“什麼?難道.....”瞬義吃了一驚。

平凡提示道：“既然斗氣只能在本命武器和身體內傳導，答案不就呼之欲出了嗎?”

這一刻瞬義終於明白了，這一條神奇的繩子正是由瞬一的頭髮所製成，所以它才能傳導斗氣！此時此刻此地，瞬義真的心悅承服了。轉瞬間便把一件廢品化腐朽為神奇，其心思的細密加上大膽的假設，平凡真的是普通人嗎?

瞬義眼神複雜地說了一句：“我.....認輸了。”

“輸，誰輸了?難道你們還在意那個賭局嗎?”神精氣爽的瞬一剛回來便聽到了平凡的說話忍不住皺眉問。

“啊，是啊。這一次的賭局是我輸了。瞬義先生，請你不要收了我的生意啊，那是我的生計啊!”平凡突然一把淚一把鼻涕地求饒道。直把瞬義給嚇蒙了。

明明贏的是他為什麼卻承認輸了呢?大惑不解的瞬義當對上平凡捉挾的眼神時頓時明悟了。他頓時拂袖怒哼道：“哼，輸了便是輸了。你要在今天之內交出牛雜的生意，要不然後果自負！”

“爹！你怎可以恩將仇報的呢他可是.......”瞬一阻止道。

瞬義怒目橫睇，把瞬一嚇得直愣愣的。瞬義扯著瞬一往外走，道：“今天的比賽結束了，快給我回家靜休準備明天的比賽。”

瞬義在瞬一面前積威已久，瞬一根本不懂得反抗。他只好歉意地望著平凡，無奈地離開。

平凡的糗樣理所當然地成為在場人士的笑柄，美狐輕輕地扶起平凡，雖知平凡在演戲但也忍不住問：“主人。難道我們真的把牛雜生意交給瞬義嗎?”

平凡拍了拍身上的塵土，小聲道：“正因為他是個商人，他會衡量當中的利弊的。況且有人為我們賺錢，何樂而不為呢。”

面對平凡運籌為握的表現，美狐仰慕地點了點頭。

第一輪的八個比賽結束，霜雪輕鬆進級。剩下的比賽繼續，而度芒和平凡即將進行第一輪的賽事。

對於其他人來說，第一場便對上上一届的第三名重錘道加絕對是倒楣，但是對於度芒來說卻是幸運。他豪氣萬丈地踏上台上，以赤裸裸的挑釁目光盯著對面的道加。

道加有著火爆的脾氣，是一個一點即爆的炸彈。看到囂張的度芒他恨不得馬上把度芒變成肉餅。好不容易才壓下拍死他的念頭，道加道：“囂張傲慢的度芒果然聞名不如見面。不知道一會兒還能否如此囂張嗎。”

“不過，你卻見面不如聞名了。”度芒自信地笑道。

256.

“六級斗士度芒對五級重錘道加，比賽...開始！”裁判一宣佈開始，道加就如一只猛獸般飛扑過來，那驚天的咆哮聲，那欲毀一切的意志使旁觀者都為之戰慄。而度芒卻好整以暇地躲避，面對破壞力大到足以在擋台上打上一個一個打坑的拳頭，他連眉頭也沒有皺一下。

重錘道加的武器是一只怪異的手套，不，是裝置。這個裝置包裹著道加的拳頭直到手肘。在手肘處還有一個突出的長約四十厘米如原子筆按鈕般的筆頭。如機械般的手臂加上壯如牛的身體，像極了電影裡的改造人！

一輪猛烈的打擊把度芒逼到了角落，那壯如牛的身軀幾乎把整個角落都包裹住，以及相比之下顯得瘦弱的度芒。道加喘了喘略微亂的氣息，咧著嘴露出一副殘酷的笑容道：“靈活的猴子，我看你今次往哪裡躲！”

道加摞起右拳，以極狠厲的方式轟向度芒。

噗！的一聲，度芒輕描淡寫地接住了。但是怪異的是道加沒有露出驚訝，而是令人毛骨悚然的笑容。緊接著那奇特的本命武器似乎要發動了！手肘的突出處如打樁機以萬鈞之力打入道加的手中再傳入他的拳頭，其強大的破壞力甚至產生爆鳴聲。四周更因這一擊的波動變得煙塵滾滾。

“嘿嘿嘿嘿......”道加得意地笑道：“敢小看我？竟然想單手擋住我的拳頭？六級又如何，還不是敗在我的手上！”

可惜，他的笑容只是維持了一秒，因為一把可惡的聲音從煙塵的另一面響起：“哦？這就是你的力量？也太令人失望了。本以為你的本事會和你的嘴同樣利害呢？”

煙塵過後，道加驚訝地發現度芒竟然一點兒事也沒有。而且依然只是用單手抵擋著自己最自信的一擊。心中的驚駭已經大到無以伏加。他不敢致信地不斷使出他的絕技，呯！呯！呯！隨著一次一次的打擊聲，道加的威勢卻不斷地減弱。度芒的強大在他面前如同山岳般無法撼動。

度芒捉緊著道加的拳頭，用力一扭，連續的攻擊就如同被掐著了脖子的雞，完全停止了下來。緊接著一腳踹到道加的腹中，道加痛苦地捂著肚子倒地呻吟起來，度芒看了看無法動彈的道加，不耐煩地說：“真沒勁，怎麼一上場就遇到一個沒骨氣的垃圾，真倒楣！”

道加想哭的心也有了，學院第三名，他是打敗了多少個強敵才得到的頭銜啊!但是在一個年紀比自己小得多的學弟秒殺。這種感覺真是比死更難受。

度芒依然傲然地走下台，留下一片敬畏和忌諱的目光。

相比於度芒的秒殺，平凡的比賽就顯得截然不同。不論是比賽的進度，以及圍觀者的精神狀態。觀看平凡比賽的人大多數都是幸災樂禍者和以此為樂的人。他們的目的達到了，是捧腹大笑，哈哈大笑和大笑不已。因為平凡正在台上東奔西跑，左跳右竄狼狽地躲避一個又一個的風刃。

平凡的對手是一位四級風系魔法師，名叫迅裂。四級魔法師只能使出單體魔法，認為勝劵在握的迅裂立馬選用了最直接了當的攻擊方法，風刃！廢物平凡正是風刃最好的活耙子，這是迅裂在五分鐘之前的想法。

但是在五分鐘內，在平凡大呼小叫，圍觀者拍手婉惜中，迅裂依然沒有擊倒平凡。每一次平凡都是險而又險地避過，近在咫尺的勝利猶如魔鬼一樣驅使著迅裂使出魔法，眨眼間魔力竟然去了三成。可恨的是平凡除了有些狼狽和衣服變成了布條外，並無外傷。

看著眼前的廢物仍然在自己面前生蹦活跳，迅裂恨得牙癢癢的。台下的觀眾再不是一面倒地支持他，而是用一種白痴的眼神看著自己，連一個廢物也解決不了，迅裂 也幾乎認為自己是廢物。面對越來越的鄙夷目光，迅裂忍不住了，他漲紅著臉道：“想不到對你這個廢物也要逼我使用我的本命技能，好，就讓你嘗嘗加速魔法的滋 味。”

語畢，迅裂的本命書光芒大放，一個白色的光環出現在迅裂的面前。一個風刃穿過光環後，飛行的速度快了一倍。平凡頓時嚇了一跳，在千鈞一髮之間避開了這一擊。再看看被擊中的地面，竟然出現了一個小坑！可見風刃在加速了之後威力上也增加了不少。

這現象在落在平常人眼中只會感嘆本命技能的強大，但是平凡卻不同，他能更深入地看出當中的關鍵，最白痴的是在這不合時宜的環境下陷入了沉思。

此時，度芒剛剛完成了比賽，擠進了平凡的圍觀者當中。錯，我完全形容錯了。秒殺了學院第三名的度芒怎可用擠進人群來形容呢。他面前一直有一條大道嘛。度芒來到美狐跟前，那些肆意接近美狐的色狼立刻彈得老遠。度芒小聲地問：“怎麼了，對手很難纏嗎?怎麼還沒有結束啊！”

美狐緊張忘形地看著台上的平凡，因他的驚險而抽心，她擔憂地道：“嗯，那個迅裂真是個壞人，不斷使出風刃追擊主人。”

看了幾眼平凡的比賽，度芒忍不住埋怨道：“這個平凡，又在裝蒜，難道他就不能認認真真地打敗那個四級魔法師嗎?”

257.

“雖然是裝傻，但他的演技可不一般的好啊！”度芒的適應力頗為驚人，只是抱怨了一句後便摸著下巴開始對平凡的演技評頭品足。連美狐也不禁詫異地看了看度芒一眼，如此跳躍性的思維真不是蓋的。

即使風刃的速度再快，經歷過地獄訓練的平凡也可以遊刃有餘。不過，度芒所見到的演技是一半真一半假，平凡之所以喘著氣，似乎用盡力氣的模樣其實他真的用盡了力量。面對著四級魔法師，平凡選擇了最難的戰鬥方法——凡人模式。意思是用極意的重量把平凡的身體能力控制到與常人無異。以常人的身體能力去躲避速度極快的風刃從而達到修練的效果。因此平凡所消耗的力量比平時多太多。

平凡的比賽非常注目，隨著其他的比賽結束，圍觀者也越來越多。當中也包括言風和霜徹。只見言風撫著須注視著比賽的發展，目光中時而透出一絲的精光。相反，霜徹看到平凡的第一眼便露出厭惡和不耐煩。甚至他更賭氣地道：“廢物一個，還不如看其他的比賽！”

言風驚訝地看了一眼自己的這個沉穩的弟子，有些出奇地道：“廢物?我可不相信你看不出那個小子的利害之處。要躲避如此快的風刃，沒有強大的感知力和精神力是做不到的。”

霜徹冷哼一聲，道：“精神力強大又如何，品行不行就是不行。”

言風恍然：“難道他就是那個平凡?”霜徹點了點頭。目光再次來到平凡的身上，言風的眼神變了，再不是欣賞，而是厭惡。出於對弟子的信任，了解到平凡的劣跡，言風對平凡丁點兒的好感也消失了。平凡會不會因為霜徹的一句話而陷入萬劫不復的境地?

迅裂喘著粗氣，與同樣喘著粗氣的平凡對峙著。他瞪大著牛眼望著平凡，他想破頭也想不明白平凡為什麼還能安然無恙。難道一個人的狗屎運可以強勢到這個程度? 他企圖再召喚出一個風刃，但召喚出來的風刃如泡沫般消散。此時他才發現身體內的魔力和精神力早已空空如也，甚至連本命技能也無法維持。

咔察咔察，迅裂抬頭發現平凡正一臉的奸笑，拳頭更弄得啪啪作響。迅裂嚇得跌倒在地，不停地向裁判投訴：“取，取消他的資格，他根本沒有用過一招半式的魔法。怎能算是一場魔法比賽呢?”

而裁判也是充滿著猶豫，因為他有著同樣的疑問。試問又有誰會經歷這麼滑稽的比賽呢?

平凡一腳踹在迅裂身上，痛得迅裂齜牙裂嘴。好不容易挨過了那一下痛楚，只聽到耳邊傳來一句熟悉的咒語：火之精靈啊，請在我手中凝聚，化成燃盡一切的火球 吧。定睛一看，迅裂想死的心也有了，平凡使出了全力，像擠奶一樣好不容易地使出了一個一級火球。是一級的火球啊！平時，他對這一招嗤之以鼻，但對於魔力完全抽空的他，面前明愰愰的火球可悲地成為了威脅。

平凡喘著氣，威脅道：“還打嗎?還是投降呢?”

迅裂苦著臉，萬般無奈地道：“我，我認輸了。”

圍觀者驚愕地看著面前的奇觀說不出話來。直到一個學生忍不住耻笑，笑聲帶動了群眾。像傳染一樣，迅裂迅速成為眾人的笑柄。被一個一級魔法所打敗，他絕對能成為新一代的笑料。

人群中只有一個人沒有笑，那個人就是度芒。他的眼神中驚奇中帶著旺盛的戰意。口裏喃喃地道：“兩系魔法，他竟然懂得兩系魔法，比賽越來越有看頭了！”

第一輪的比賽陸陸續續地完結。霜徹輕咳了一聲，再次上台宣佈明天的比賽事兒。“各位家長，各位學生，大家都見識到今天激烈的比賽。相信明天的比賽會更加激烈！今天的輪選中三十位斗士，二十五位魔法師脫穎而出。現在我們會繼續抽籤選出下一輪的比賽對手。首先是斗士....... 然後是魔法師。魔法師人數為奇數，因此將會有一位魔法師會輪空，直接進入下一輪賽事。好，現在宣佈：“敬洋對敏莉，霜雪對莫瘋，烈陽對永慶.......”

烈陽微頭緊皺，拳頭竟然攥出火花來。不知他發怒的原因是什麼，總而言之他望著某人的目光充滿了狠厲。

“天啊，神啊，請保佑我輪空啊！”如此誇張的祈禱方法也只有平凡敢去做，不理眾人鄙視的目光，他幾乎要納頭便拜呢。

似乎上天真的回應平凡，到最後，霜徹竟然像便秘一樣，極度不悅地讀出輪空的名字：平凡！

聽到自己的名字，平凡像拾到了天掉下來的餡餅，開始一邊傻笑一邊向美狐炫耀道：“哈哈，美狐，運氣也是一種實力。你的主人毫不費吹灰之力便進入了八強呢！”

美狐也高興地祝賀：“恭喜主人，我早就知道主人是最捧的！”

美狐盲目的崇拜讓眾色狼有種恨鐵不成鋼的想法。如果不是在魔法學院內，那挽在美狐小蠻腰的手早就被砍成一段段的，拿去餵狗了。看著平凡囂張和趾高氣昂的模樣，眾色狼都不約而同地生出一個想法：“找個機會暴抽他一頓。”

接下來的比賽結果非常容易預測。斗士比賽，度芒的強勢讓他勢如破竹，似乎沒有人能擋得住他。而瞬一雖然是新起之秀，但是第二場賽事便遇上學院第一名，輕易就 被打敗了。霜雪的勝利當然是不容置疑的呢。平凡就像是得到了上天的憐憫，連走狗屎連，八強的比賽對手竟然因病退出，平凡直接進入半準決賽。如此強勢的狗屎 運令眾人咋舌，但是幸災樂禍的心態也更濃。進入到半決賽，無論是哪一位都是實力超群的，平凡真正的遭殃即將降臨。這是眾人的想法。

258.

斗士中能進入四強的分別是上屆冠軍鬼爪，上屆亞軍無形，一位五級斗士颶刃，以及度芒。

魔法師中能進入最後四強的分別是霜雪，烈陽，深潭和平凡。

正式的戰鬥即將開始。首先是度芒對無形的比賽。見識過度芒的強大，即使是進階到六級的無形也不敢小窺。一上到台他便嚴陣以待，不敢露出半點兒鬆懈。度芒也非常興奮，因為他終於遇上一個同等級的對手。最起碼他不擔心對手會搖白旗認輸。與平凡的狗屎運不同，度芒之後的比賽大多是對手自動棄權。他不戰而勝。

比賽開始！聲音剛落，無形便一躍而起，做出拔劍扭身的動作使出全身的斗氣和度芒劈去。但奇怪的是他的手中沒有武器的存在！

度芒一踏上台便察覺到對手的不同，絕對不是小卒的角色。在平凡手上吃了不少虧的度芒學乖了，面對無形的攻擊，他首次使出了他的本命武器，元素鎧！

嘶~~一聲武器砍在金屬上的聲音。度芒的鎧甲上莫名其妙地出現了火花。無形眼眉一皺，手不斷地作出連砍的動作。火花也不斷地出現在元素鎧上。

呯的一聲，度芒在虛空一捉，那莫名其妙的火花就消失了。只剩下無形漲紅著臉像用盡全力的模樣。只聽到無形咬牙切齒地道：“放手！”

度芒眉頭一揚，道：“隱形的武器可少呢?怎能輕易放手！”語畢，他另一隻手也伸向了隱形的武器。

此時，無形終於著急了。他無法從度芒手中奪回武器便使出了連續的踢擊，捉住武器，掛在武器的身上。首先他盡全力踢開那一只欲伸向自己武器的手。可悲的是， 他的腳如踢在鐵柱上一樣，度芒的手連一分一毫也沒有移動！無形已經無暇顧及了，他發瘋似的踢向度芒，試圖產生丁點兒的作用。

可笑的是度芒連眉頭也不皺，竟然在端詳無形的武器！他雙手不停地來回撫摸，在腦海中勾勒出武器的外形。無形的武器是類似於英文字母F,其不規則的形狀加上 隱形的技能讓他在以往的戰鬥中無往而不利。可是，他終於撞上了硬骨頭。如小朋友般被度芒拎在手中無法反抗，在絕對的防禦面前顯得蒼白無力！

對無形的武器失去了興趣，度芒如丟垃圾般丟掉了武器。度芒的手一鬆，無形雙腳連點，來一個側翻跳開了五米。逃脫了以後，無形才武器拄地，半跪著喘著氣。

度芒大搖大擺地走近兩步，露出如惡魔般的殘酷笑容，道：“你想投降，還是我打到你投降?”

無形急促地喘了會兒氣，好不容易理順了氣，他把武器一收，頹然地坐在地上。結果可想而知.......

度芒撇了撇嘴，喃喃自言地道：“痞種，真沒骨氣。還是和平凡決鬥痛快！”突然他霍地轉身，對上一對陰冷的眼神。一雙只要盯上一眼便覺得冷嗖嗖的眼神。這雙眼的主人正是另一台剛剛勝出的鬼爪。只聽到裁判縮在一個角落戰戰兢兢地道：“鬼爪勝出！”鬼爪把眼神一收，徑直往台下走去。留下恐怖的佈滿爪痕的舞台。而那一位五級斗士正瑟縮在那丁點兒的位置，幾乎弄得失禁。

度芒笑了笑，道：“看來還有少許樂子！”

同一時間，與眾人所料，平凡終於撞上了硬骨頭。他就是上一届的季軍水系魔法師深潭。有人說深潭並不比霜雪和烈陽遜色，他輸的原因只是因為他的魔法和本命技能被克罷了。現在他由五級進升到六級，實力絕對不容小窺。

深潭，是一個水系魔法師。扑克臉加上總是彎彎的眼睛給人一種皮笑肉不笑的感覺。特別是他睜開眼睛，露出那圓滾滾的眼球時，讓人產生一種毛骨悚然的感覺！

兩人站立在台上對峙著，平凡仍然是一種人畜無害的笑容。深潭也是帶著笑意，至少我是這樣認為的。

戰鬥開始，深潭並沒有立刻發動攻勢，而是休閒地招喚出一個水球，上下不斷地打量著面前的平凡：“你........就是平凡。”

平凡點了點頭。

“聽說你挺能躲的。”深潭道。

“只是別人誇獎，沒什麼了不起。你可不要讚我啊，要不然我會囂張的。”說著說著平凡已經囂張了.......

“不知你能否躲避我的攻擊呢！本命技能：水滴！”突然深潭的本命書突然光芒大放，緊接著他向水球一拍，水球瞬間化成水滴向平凡襲來。其速度之快比美子彈！

呯的一聲，炸鳴聲從平凡站立的位置響起。平凡正單腳獨立作驚恐狀在一米開外注視著這一幕。煙塵過後，地面上留下的如彈孔般的洞穴，平凡不期然想起地球上的散彈槍！水滴散彈槍，六級魔法力?那麼和開外掛有什麼分別啊！無限子彈啊！還是人類嗎?”

最可怕的是深潭陰險的性格，對公認的廢物也毫不猶如地選擇偷襲。那可會令人重傷的重招！可見他為求目的不擇手段的性格。

深潭微笑的眼睛露出一絲異色，他說：“看來你不似傳聞般沒用，不過你能躲得過我的攻擊嗎！”

沒有平凡回答的機會，水滴散彈槍已經瘋狂地發動。呯，呯，呯，聽到一聲一聲的炸裂聲，在台下的學生也覺得毛骨悚然。更何況是場上險象橫生的平凡呢！

259.

凡人模式?在滴水散彈面前，平凡也只有逃走的份兒，是使勁地逃走！他已經顧不得鍛煉。散彈槍的威力和范圍太大了，大到平凡也擔心極意能否全部擋下。

台下的觀眾都逃得老遠，避免無妄之災。本來他們以為比賽會很快結束，在深潭如暴風般打擊下，同等級的魔法師也只能避其鋒芒，更何況是一個公認的廢物。但是學生們越看越是震驚，平凡竟然和之前一樣，雖然狼狽，但是並沒有敗陣下來。

“他真的是一個魔法師嗎?一個魔法師能有如此敏捷嗎！”一個學生驚訝地問道。這個問題同樣存在在每一個的學生心中。

“哈哈哈，他根本就是怪物，怪不得我擊不中他。”迅裂瞪大著眼指著平凡傻笑道。幾天以來，他一直是學院的笑柄。現在他終於有澄清的一刻，但是他高興不起來，因為驚訝比高興大得多。

平凡雖然有些狼狽，但是他依然冷靜。他再沒有選擇扮猪食老虎，因為到了這個階段，想隱藏實力真難上加難。地上的坑洞越來越多，舞台越來越崎嶇和濕滑。平凡 的躲避更加困難。為免夜長夢多，平凡選擇速戰速決。他首次選擇主動攻擊，在避開一次散彈後身形一折，直接往深潭攻去。

平凡的爆發力非常驚人，速度之快更是迅雷不及掩耳。深潭匆忙之際使出四級水盾應對。可是四級水盾豈能擋得住平凡的打擊呢！水盾瞬間被打穿！不過深潭非常幸 運，水系魔法的特性是連綿不絕，水盾只是被平凡打穿，沒有瓦解。這給予了深潭一段少許的修整時間。深潭的戰鬥經驗極為豐富，要不然他也成為不了季軍。他很快從驚訝中清醒過來，在平凡撕碎魔盾的一刻便展開了反擊，使用他最快也是最強大的反擊，水滴散彈槍。

平凡一見深潭凝結出水球便心知不妙，他立刻以一個後空翻逃開。散彈擦肩而過，極其驚險。

到了這裡，台下的學生已經驚訝得合不攏嘴。平凡所展現的怪物一面帶給他們太大的衝擊了，試問你看到一只螻蟻突然變成了一個龐然大物，你會有何感受呢。而度 芒正看得津津有味，恨不得台上戰鬥的是自己。此時，伊芙也來到美狐的身邊。美狐見到伊芙，她輕輕地捉住伊芙的手，臉帶憂色地問好：“伊芙姐姐。”

伊芙拍了拍美狐的手安慰道：“相信他，他一定沒事的。”

平凡跳起的一瞬間，深潭已經發動魔法，是六級魔法水龍！只見一條凶猛的長三米的水龍憑空而出，攻擊的目標正是平凡的著陸點！深潭的敏銳度不可謂不高，平凡 不小心跳得高了點，滯空時間長了一點。他便作出了最恰當的攻擊。眼看水龍張血盤大口，啊，不，是水盤大口，以迅雷不及掩耳之際向平凡咬來。平凡已顧不得掩 飾自己能瞬發四級魔法，召喚出一個火盾來。可是四級火盾怎能擋得住六級的水龍呢！四級盾很快就消失了，水龍直接咬在平凡的腰間。平凡雙手抵住龍口，雙腳抓 緊著地面，直到被水龍推行了半米才停下。

水龍的力量雖然在減弱，但並沒有消散。它死死地咬著平凡不放，似乎要把平凡咬得稀爛。突然深潭臉露異色，因為他從水龍處感受到強大的反抗力量。他定睛一看，只見平凡竟然在慢慢掙脫水龍的噬咬。深潭道：“你叫平凡是吧！你給我的驚喜真是一浪接一浪。可惜，驚喜已經完了。知不知道這一招魔法叫做什麼?它叫做幻影水龍，隨著魔法師的精神力和魔法力的強大而變強。很幸運地，我剛進級到六級，能幻化出兩頭的水龍！”

當深潭說到兩頭的水龍時，咬住平凡的水龍身上竟然分離出一條水龍出來，從上而下俯瞰著平凡。被制住的平凡剛揚起頭，水龍已經從頭上俯衝下來，直接咬向平凡的頭顱！

“主人！”美狐幾乎要撲上去武台。全場的學生也發出了驚呼！只有伊芙和度芒依然冷靜地注視著戰鬥。

呯！像海水拍擊著岸邊，水龍在平凡位置上激起了三米高的浪花。眾人都看到了浪花中那平凡的身影。可見，平凡徹徹實實地中了深潭的大招。

浪花過後，平凡逐漸展露出來。出乎眾人的意料，平凡依然清醒地站著！最難以置信的是平凡的表現：他像沒事一樣左手攥起濕透甚至滴水的衣服滿臉厭惡地道： “喂，喂，喂，我的衣服又變得破破爛爛，還滴水呢。難道你就不能讓我輕輕鬆鬆地勝出嗎?你知不知道我的錢不是要來買我自己的衣服的，是為美狐而買的嘛。真 是可惡啊。”

眾人包括深潭都愕然地望著平凡獨個兒地抱怨在嘮叨，完全沒像中了六級魔法一樣。深潭更痴呆地盯著眼前的平凡，不可致信地道：“不可能，不可能，怎會有人用肉體之軀硬抗六級魔法。何時開始世界變得如此瘋狂啊！”

嘮叨中的平凡被深潭的怒吼聲嚇了一跳，看到深潭的瘋樣平凡大聲道：“嘿.嘿..嘿，稍安勿躁，稍安勿躁。作為一個廢物，賤命一條，當然是頑強那麼丁點兒的。何必那麼大驚小怪呢?”

“你當我是白痴啊，頑強那麼一點點，你連護盾和斗氣也沒有啊，是用身體硬抗！”深潭變得歇斯底里，似乎忘了現在是比賽！

平凡搓了搓手，腼腆地道：“那麼你是不是應該認輸了。既然你打不倒我，我們也不用打得那麼辛苦啦，和平解決就完美了。”

“放你的狗屁，你連碰都碰不到我，有什麼理由叫我投降啊！”深潭的一貫笑臉已消失不見，反而顯得猙獰。

“粗口，豈有此你你個白痴。你以為我好欺負嗎?我早就受够了你那危險致極的本命技能，你最好就乖乖地投降，要不然，我發起火來連我自己都怕啊！”

260.

“盡管放馬過來，讓我看看你除了懂得躲避之餘還會什麼！”深潭道。

“好，你就嘗嘗我的一級火球吧！”平凡召喚出一個火球。“哈哈哈！一級火球?你以為我是迅裂那個傻瓜啊，我才不會栽在....”

呯！一聲巨響，深潭的腳邊出現了一個小型的坑洞，坑洞上更冒出濃煙！

平凡休閒地召喚出火球，道：“讓我創出這一招的正是迅裂呢。我真是感謝他，是他啟發了我，讓我的優勢能發揮出來。

深潭慌忙地召喚出四級的水盾，他剛才笑的時候根本留意不到平凡干了什麼，只看到一個不應該是一級火球破壞的坑洞。平凡再次出招了！只見平凡懸浮在空中的火球像失去了地心吸力一樣跌到平凡的手中，平凡用手捉住火球像棒球一樣使勁用力一扔！火球如炮彈一般直擊深潭的水盾，又一聲巨響，在眾人的驚呼聲中，四級的水盾碎裂了開來，在深潭的面前徹底消失。

“我，我一定是發惡夢了，快點醒啊。一級火球怎能打破一個四級的盾啊，這個世上會有一個魔法師徒手扔火球的嗎?”深潭幾乎崩潰了，即使是台下的學生也變得呆滯。

伊芙輕輕掩嘴一笑，她美眸中帶著異彩，讚美道：“哈哈，平凡真是聰明。這個方法可以大幅度提升他的攻擊力，把他的優勢發揮到淋漓盡致。”

度芒輕輕地在自己掌心錘了一拳，興奮地道：“平凡這個怪物究竟隱藏了多少實力。竟然是雙系魔法師！太有趣啦，和他的決鬥太讓人期待了。”

當深潭死心不息想用滴水繼續攻擊時，平凡沒有理會他。平凡深深地吸了一口氣，雙手各自召喚出一個火球。看到平凡手上的火球，想到那火球的威力，深潭心裡猛地一跳，手一晃，水球便瓦解了。他第一時間想到的就是保命，在極強的壓迫下，深潭的潛能得到了超水準的發揮。一個六級的水防護罩以極短的時間形成，像抓到那緊能活命的浮萍一樣深潭的內心不由得產生狂喜和心有餘悸。

“平凡版人造范圍魔法：火流星群！”低喝了一聲，平凡手中的火球扔了出去，是不斷地扔出去！平凡的手早已化成殘影。旁觀的學生從側面看只看到平凡不斷地發 出火球，但正面的深潭卻有截然不同的感受。只是一秒，正面而來的火球由兩個，變成了數十個，深潭的眼中佈滿的正是那數十個火球！不知是膽怯使然，他竟然閉 著眼龜縮在自已的全范圍形水護罩內。

呯呯呯，直到那恐怖的炸裂聲停止，深潭才緩緩地睜開眼。他知道水護罩沒有被擊中過，難道是平凡的瞄準太差。但是當他定睛一看時，他嚇得差點兒軟倒在地！因 為，因為他的護罩外的擂台已被夷為平地！只留下火球灼燒的痕跡。此刻他終於深深地明白到自己本命技能所帶給人的恐怖。

隨著深潭的動搖，六級的護罩變得越來越脆弱，似乎只要風一吹便會馬上消散。

如火柴點燃一樣，一個火球又悄悄然出現在平凡的手中。他一步一步地走近滿臉呆滯驚慌的深潭，小心翼翼地道：“怎麼了，可以投降了嗎？”

看見由遠而近的火光，呆滯中的深潭嚇了一跳。他啊的一聲以魔法師難以置信的彈跳力一彈而起，不理會平凡的說話，驚惶失措地逃到擂台外。留下一臉無奈的平凡。

“勝，勝者為平凡！”作為一個魔法教師的評判，他也無法相信這超乎常理的魔法比拼。滿臉愕然的他在平凡禮貌的示意下才口吃吃地宣佈比賽結果。

在眾人呆滯的目光中，平凡走下擂台，向美狐走向。美狐抹了一下眼角的淚水，飛也似的奔到平凡的懷中。見此情形，平凡如臨大敵，他立刻制止美狐的行動。美狐 正疑惑不解時，平凡輕吟魔法，一個輕柔的火旋風纒繞著平凡的全身，一眨眼的工夫平凡的衣服已經干透了。他整理了一下衣服，張開手眨著眼正期待著美狐的擁 抱。但是等了又等，平凡始終等不到那柔的身軀。張開眼才發現，經過剛開始的激動，冷靜下來的美狐暈著臉逃也似的躲到伊芙身後，只露出那絕美的臉龐和那吞吐 的香舌。

伊芙笑了笑，揚了揚拳頭嗔道：“想欺負美狐，想得美，哼！”

平凡摸了摸鼻子，嘿嘿笑著走過去道：“伊芙，怎麼樣，我利害嗎?”

伊芙嘟著嘴正想否認，度芒便不合時宜地出現。他在平凡的肩膀上輕錘了一下，道：“平凡，好樣的，我越來越期待和你的比賽了。”

呯的一聲，一股燒焦的味道傳來。度芒嗅了嗅，疑惑地道：“哪來了燒焦味。”

平凡哂笑地道：“你，你的背後。”

度芒臉色一白，呱的一聲跳了起來，他一邊拍著屁股上的火焰一邊咒罵道：“誰，誰敢燒我。”

“是我又如何，誰叫你打斷我和平凡說話啊！”伊芙得理不饒人。換來度芒的怒目而視。

平凡想充當和事佬的角色，他陪笑道：“呵呵，兩位可不可以給我一個面子，不要在這裡吵架呢。”

可惜平凡的威信比二毛錢還不值，兩人連眼也不看平凡，富有默契地用手把平凡往邊一推，大戰似乎即將發生。

“嘩！”一片的驚呼聲打斷了兩人的戰鬥。大家同時往霜雪的擂台看去。又一聲爆炸聲響起，平凡和美狐對視了一眼，不理兩位搞事者，平凡拉著美狐往霜雪的擂台趕去。

自推

推

261.
當平凡和美狐擠進人群當中，他們才了解到戰鬥有多麼的激烈。場地是破破爛爛的，滿是碎石，火和冰。與平凡的場地相比，霜雪的擂台有過之而無不及。因為半個擂台已經消失不見，只剩下霜雪的立足之地。最讓人意外的是擂台的上空竟然出現了一個半徑一米如太陽一般的火球，更可怕的是這個火球正不斷地變大。

霜雪顯然處於劣勢當中，從她凌亂的秀髮和有點兒燒焦的衣服上可以看出。即便如此，高傲的霜雪仍像雪中的梅花，展現出她不屈的氣概。

平凡隨意拉了一位路人甲，向他問：“喂，究竟發生什麼事啊，霜雪不是學院冠軍嗎，怎麼處於劣勢當中。”

路人甲看得入神時被人騷擾，他第一個反應就是發難。但當他轉身看到美狐時，他呆了。男性荷爾蒙直線上升的他如猪哥般老老實實地回答。

時間回到霜雪和烈陽比賽開始時，烈陽身穿一件火紅色的法師袍，黑色的頭髮卻擁有暗紅色的眉毛，讓人忍不住注視著他那富有震懾性的目光。而霜雪是一身白色的 法師袍，配上金色的花邊帶出一份聖潔的味道。霜雪沒有烈陽盛氣凌人的目光，但是她那自信的眼神和嘴角的一抹淡淡的微笑讓人感受到與烈陽截然不同的感受。兩 者態度的不同就如同他們的魔法般鮮明。

“今次，我絕對不會輸。”烈陽道。

“上一次我能打敗你，這一次的結果也一樣。”霜雪的戰意高昂。

戰鬥開始！

烈陽率先發動魔法，只見一個火球沖天而起。但是還沒有到半空就被幾個冰錐所破壞。然後便聽到霜雪的聲音：“我可不會讓你使用本命技能的機會！”

在此說明一下烈陽的本命技能：火神的光華。火神的光華既是強悍也是雞肋的技能。因為它是一招準備時間頗長的魔法。如悟空的元氣彈般，它需要吸收空氣中的游 離火元素來不斷壯大自己。空氣中的火元素越濃郁，準備時間越長，火神的光華便越強大。對於其他系的魔法師可能是雞肋的技能，但是對於火系魔法師卻是相得益 彰。因為烈陽在使用魔法時所損耗，回歸到大自然的火元素會大大增加火元素的濃度。換句話說，烈陽戰鬥時能增強火神的光華的威力。因此只要烈陽能保住火神的 光華，火神的光華絕對是他最後的絕招。

火神的光華被破壞烈陽連眉頭也沒有皺一下，他鬼異地笑了笑，再次召喚出火神的光華，道：“哼，看你能阻止多少次！”

霜雪一揮手，三個冰錐呈品字形飛向火神的光華。當大家都以為火神的光華會遭受同樣命運的時候，一個火柱沖天而起，整個火神的光華被籠罩在內。那弱小的冰錐立刻化成水氣。

霜雪詫異地道：“六級魔法衝天火柱。這吟唱速度！”霜雪沒有說下去，六級魔法的吟唱速度大大縮短只有一個可能性—魔紋刻劃。魔紋刻劃是把魔法刻劃在本命書 上，以此來提升吟唱的速度。伊芙也差點兒敗在這一技術上。魔紋刻劃如果出現在其他人身上霜雪並不會詫異，但是出現在烈陽身上卻不得不讓人起疑。因為霜雪知 道烈陽之所以能入學是靠他的天賦，他背後並沒有勢力可言，更不可能聘請魔紋刻劃師。

衝天火柱效果消失，火神光華在衝天火柱的增幅下大了一倍有多。眼看火神光華在不斷壯大，霜雪不再遲疑，決定立刻使出高級魔法破壞它。霜雪快速地吟唱咒語， 然而烈陽怎會給她這個機會呢。當霜雪吟唱到一半時，又一個六級火系魔法出現！時間同樣是非常短。一個六芒星在烈陽的面前出現，緊接著火球不斷地從六芒星噴 吐而出，以極快的速度射向霜雪！

霜雪吃了一驚，又一個極短吟唱時間的魔法！霜雪完全被打個措手不及。她硬生生地中止了高級魔法，然後瞬發了一個四級冰盾，緊接著她用力向冰盾一揮，永恆的冰封瞬間發動。四周彌漫著如霧般的冰霜，四級的冰盾整整大了一倍！

增強版的魔盾剛形成，火球已經來到了跟前。即使是增強版的冰盾，面對數之不盡的火球也顯得吃力。在烈陽毫不留情的狂轟下，冰盾很快就抵擋不住了，慢慢地慢慢地瓦解！

在冰盾瓦解的一刻，霜雪在火球面前無所遁形！火球無情地轟擊在霜雪的身上。正當大家為霜雪擔心的時候，被擊中的霜雪竟然是一個雪人！同一時間，一個身影從彌漫的霧中隱現，只聽到一句咒語：冰雪龍捲風！一個龍捲風以雷霆之勢襲向烈陽，所到之處全化成冰。

在距離烈陽不足三米的距離，烈陽向上一揮手，衝天火柱由上而下把龍捲風整個抵銷掉。緊接著作為衝天火柱的定位座標六芒星快速地向霜雪靠近。

霜雪吃了一驚，烈陽竟然不計魔力損耗連續使出了四個六級魔法，而且很顯然，這兩種魔法都是魔紋刻畫！霜雪嚴陣以待，冷靜地召出數只雪兔迎擊。衝天火柱是依靠六芒星為座標，只要及時破壞六芒星，魔法就會被破解。

烈陽冷哼一聲，冷嘲：“哼，你以為只憑幾只雪兔就可以破壞我的衝天火柱了嗎?痴心妄想！”六芒星的移動速食極快，靈活性極高，七八只的雪兔也摸不到它的邊沿，六芒星很快就繞過了雪兔直擊霜雪。

面對來勢汹汹的衝天火柱，霜雪完全沒有慌亂的跡象。她柳眉一皺，嬌呼一聲：“冰封全開。”整個武台的溫度急降，連地板也續漸凝結成冰。

烈陽蔑視地道：“沒用的，結冰是傷不到我！！”烈陽瞳孔一縮，因為他發現在不知不覺間，雪兔已對自己形成合圍之勢。而且雪兔的體型變得更大了。此刻烈陽恍然大悟！雪兔根本不是用來破壞六芒星，而是圍魏救趙！

262.
突如其來的攻擊打得烈陽措手不及，雪兔撞擊在烈陽身上結成冰塊。八隻雪兔幾乎把烈陽整個冰封，僅留下他的臉。極寒的溫度逐漸削弱烈陽的意識。隨著意識的遠去，一段記憶浮現在烈陽的腦海........

“凌風?”烈陽打量著面前的凌風道。

幾個月不見，凌風不再是風度翩翩的公子哥兒。不，應該說他沒有再隱藏他心中的暴虐，言談舉止中讓人產生一種危險的感覺。

凌風直截了當地問道：“烈陽，你想不想飛黃騰達。”

烈陽冷嘲地道：“有誰不想，只是我不會期望一個被逐出家族的人可以幫我”

凌風輕輕一笑，道：“我從來沒有真正被逐出過家門。”

真正二字凌風說得很重，聰明如斯的烈陽很快便估摸到他的意思。烈如眼神閃爍，一邊盯著凌風一邊道：“那麼你想干什麼?”

“好簡單，我要霜雪和平凡死，我還要霜徹親眼看著女兒死在自己面前！”凌風面露狠色，咬牙切齒地道。

“不可能，這不就等於讓我去送死！”烈陽搖頭拒絕。

“我當然不會讓你去送死呢，你只要不小心失手，在比賽中殺掉霜雪就得了嘛，更何況有凌家為你撐腰，你怕什麼。”凌風道。

烈陽沉思了良久，還是搖頭道：“還是不行，我根本沒有信心打贏霜雪，又怎麼有能力製造意外呢?”

凌風淡淡地拋出一個糖衣炸彈：“如果配上兩個六級火系的魔紋刻畫呢！”

烈陽身子一直，呼吸已變得粗重。他激動地道：“魔，魔紋刻畫！”魔紋刻畫！能讓魔法師為之癲狂的魔紋刻畫！烈陽發夢也想不到魔紋刻畫會向自己揮手。如果此刻仍不意動的話，烈陽一定是個傻瓜。他患得患失地道：“但是，但是如果讓霜徹發現的話，我就死定了。”

凌風翹起二郎腳，慢悠悠地喝了口茶道：“利益總會伴隨著危機，一個人的成功就取決於他敢不敢冒這個險！”

烈陽皺眉想了很久很久.................................................................最終他堅定地點了點頭。

欲望是人生存的原動力，欲望把烈陽幾乎失去的意識拉了回來。本來隨著烈陽意識減弱的六芒星回復了原狀，繼續向霜雪飛去。霜雪吃了一驚，她在六芒星到達的一 刻拼命向一旁跳去。衝天火柱發動，火柱以極快的速度升騰而起。千鈞一髮之間，霜雪避開了火柱的一擊，但是霜雪依然被火柱波及，被拋出了一米開外，衣角更被 燒焦。

霜雪慢慢地爬起來，她喘息但呼吸沒有出現混亂。她單手抓緊著本命書，本命書發出強烈的光芒，她勸說道：“投降吧，烈陽，連續使出六級魔法，你的魔力已所剩無幾。而我還有八成魔力！我絕對可以在你使出火神的光華前解決你！”

與此同時，烈陽哆嗦地吟唱著咒語：“五級魔法 火焰戰甲。”凝結在烈陽身上的冰快速消融，一套火焰的鎧甲裝備在烈陽身上。沒有回應霜雪的說話，火焰遮蓋了烈陽那幽幽的眼神，他以一種低沉的聲音道：“我 要贏，我要贏，我......一......定.....要......贏！”最後的一個贏字響徹全場！他使出了最後一招：烈焰火球。六芒星再次出現在烈 陽面前，火球不斷地噴吐而出。

霜雪早有準備，六級防禦魔法全開。火球像不要錢地不斷發放，爆炸聲不絕於耳。圍觀看觀眾早已躲得老遠，因為火球幾乎把整個場地覆蓋！

呯呯呯！爆炸聲過後，塵土彌漫著整個武台。烈陽幾乎虛脫倒地。突然一個冰錐突破煙塵直擊烈陽的臉，烈陽一驚，他一揚眉，只見冰錐停在他的臉前。

塵土慢慢被吹散，霜雪完好無缺地出現，她再一次道：“這已是第二次手下留情了，如果你再不投降，我可不會留手！”

這一幕正是平凡來到時看到的一刻，武台上滿是火苗和碎石加上高空的火神光華讓平凡誤以為霜雪處於劣勢當中。

“怎麼了，小雪贏了嗎?”伊芙和度芒擠到平凡身旁問道。平凡等人的位置正在霜雪的背後。

平凡含糊地道：“大概吧！”

伊芙施展出真實之眼，觀察了一下道：“嗯，烈陽的魔力已掏空了，而霜雪仍保存著大量魔力。看來是霜雪勝了。”

回到武台上，冰錐依然指著烈陽。聽到霜雪的說話，烈陽無視面前的冰錐，張狂地哈哈大笑道：“投降，哈哈哈哈哈，你看看周遭的環境你便知道留手的後果。”

霜雪經烈陽提醒才留意到能站立的位置只剩下自己的腳下，半個武台已消失不見。

烈陽慢慢地把自己的心臟位置對準著冰錐，嘴角帶著一絲瘋狂的笑意道：“來吧，出招吧！”

“你！”霜雪為之氣結，冰錐對準心臟，如果稍有差遲可真的會要了烈陽的性命。

烈陽笑了笑，對著霜雪道：“既然你不攻擊，那麼輪到我了！下落吧，火神的光華！”烈陽向下一揮手，巨大的火球由上而下，以強勁的威勢向霜雪飛去。

霜雪環顧了四周，她根本沒有退路。霜雪一咬牙，快速地吟唱，一個六級魔法在千鈞一髮之際發動：萬丈冰山！”

263.

萬丈冰山！六級冰系魔法。只見巨大火球的下面突然隆起一座冰山，把巨大火球往上頂去。而冰山的正中央正是霜雪！巨大火球雖然已萬鈞之勢下落，但在冰山的阻撓下攻勢緩了一緩。

霜徹想前去阻止比賽卻被言風阻止，言風道：“過份溺愛只會產生反效果。”他指著霜雪道：“你看看，霜雪的眼神帶著氣餒嗎！”

霜徹凝神注視著霜雪，攥緊的拳頭放鬆了。他鬆了口氣，道：“是弟子魯莽，以霜雪的能力應該能勉強接下這一招！”

萬丈冰山在火球的攻勢下不斷消融，不過，在霜雪全力的催發下仍然頑強的抵抗。如烈陽和雪山的激烈碰撞，場境只可以用壯麗來形容。經過長時間的儲存，火神的光華依然是勝一籌，它以極緩慢的速度向霜雪移去。眼看火球距離霜雪不足一米的距離！

“卑鄙，為了贏烈陽竟然不擇手段！”伊芙厭惡地道。

“以霜雪的力量能支持得住嗎?伊芙。”平凡問道。

伊芙的眼睛依然帶著鬼異的光芒，她輕皺眉頭思索道：“萬丈冰山是消耗法師魔力來維持，以消耗戰來看應該能勉擋得住破壞力達七級的火神光華。代價是耗盡霜雪的魔力。”

突然間，平凡的眼睛眯了起來，因為他注意到烈陽那隱蔽的笑意！平凡的心頓時漏了一拍。

果然，此時在霜雪的背後的人群當中，三個紅色的物體被拋進了火神的光華。緊接著三聲爆鳴聲響起，在眾人的疑惑中火神的光華竟然整整大了一圈。它以更快的速度壓向霜雪！

伊芙驚呼了一聲，她失聲道：“竟然是三粒魔晶，火神的光華瞬間成為了八級魔法。霜雪危險了！”

沒錯，這就是凌風的殺著，最後的殺手鐧！安排三個殺手混入人群中，在烈陽和霜雪僵持的一刻投入三個六級火系魔晶，火神光芒立刻變成一個讓霜徹也措手不及的一擊。讓霜徹親眼看著自己女兒死亡。

此刻，凌風正躺在一張太師椅上，手執一杯美酒，閉眼幻想著這美妙的一刻。他不能出現在現場，他很遺憾地只能待在魔法學院最近的住處傾聽那醉人的爆炸聲。不過這已經足夠，他仰天大笑，瘋狂地大笑，想起霜徹悲痛欲絕的慘狀凌風才能稍微撫平自己的仇恨。

回到比賽.......

火神的光華達到八級只是一轉眼的工夫，霜雪的冰山已經無法阻擋它的進逼。霜雪已經無力反抗，顯得無比的絕望。因為她看到不遠處的父親那驚惶失措的表情。她已經感受到那來勢汹汹的火球那灼人的熱力。

“度芒，你能挨多久啊？”

“啊?”霜雪疑惑地望了一下平凡。

“八級魔法嘛......頂多三秒！”

“好，我救人，你頂住。”

美狐還沒有理解到平凡的意思，度芒剛想跑上去武台的時候，一個繩套套在度芒的頸上。度芒驚愕地看著頸上的狗圈，還來不及問個明白。只見平凡笑了笑，道：“時間趕急，還是我送你一程吧！”

度芒連說不的機會也沒有，他只感到頸上一緊，整個人已經被拋向了火球。度芒忍不住大聲駡道：“平凡，你這個渾蛋！”

一陣狂風拂過霜雪的髮絲，近在眼前的火球竟然被一個以奇怪姿勢飛過來的人擋住。定睛一看，她才發現原來是一個身全鎧甲的人以強大的斗氣抵擋著火球。聽到神秘人的怒吼聲，霜雪才失聲道：“度，度芒！”她還來不及反應，只覺身體一緊，眼前的影象快速變換，那灼人的熱力漸漸遠離。霜雪還來不及細看把她救出重圍的 人是誰，那溫暖的懷抱加上極度的疲倦已經讓霜雪暈倒過去。

平凡單手摟著霜雪以極快的速度逃離火球，所用的時間非常短！當第三秒的時候，當度芒的斗氣幾乎瓦解的時候，平凡低喝一聲，用力一扯，度芒便再次成為了空中 飛人，被拋飛了出去。加上他是最接近火球的人，火球爆炸的餘波讓度芒的飛行能力大幅度提升。下場就是可悲地頭先著地，只剩下腳在痙攣。

在火球爆炸的一瞬間，平凡已經用身體為霜雪抵擋著餘波的傷害。看到平凡懷中的霜雪，無論多麼冷靜的霜徹也幾乎失聲痛哭起來。他連滾帶爬地向霜雪跑來，更失聲叫道：“乖女，我的乖女沒事吧。”那驚惶失措的表情不再是那位高權重的丞相。

從平凡的手上接過霜雪，霜徹已顧不得儀態，他抱緊著霜雪，不停地親吻著霜雪的額頭。像抱著一件失而復得的珍品。

平凡把霜雪交給了霜徹，他站起來，用憤怒的眼神注視著烈陽，道：“為什麼要這麼做！為什麼要置霜雪於死地！”

沿著平凡的問題，包括霜徹在內，眾人都不約而同地看著烈陽。而烈陽卻是一副驚愕的表情，聽到平凡的問話，烈陽搖得搖得像撥浪鼓一樣，道：“你，你說什麼，你怎能誣陷我呢。我根本不知道有人會把魔晶投入火神的光華中。”

烈陽當時驚愕的表情讓許多人放下了疑心，但好多人都不知道他並不是因為霜雪幾乎死亡驚愕，而是因霜雪大難不死驚愕。平凡可不相信他的鬼話，那陰險的一笑依然在平凡的腦海中瀝瀝在目。平凡攥緊的拳頭放鬆了，心中的怒火也被壓了下來，因為他知道無凭無據根本無法奈何得了烈陽。他沒有再看烈陽一眼，平凡趕著去把 度芒從土裡拔出來。

伊芙憂心地看著平凡忙碌，看到平凡剛才的憤怒一面，伊芙知道烈陽已觸及他的底線！

264.

“喂，平凡！你怎麼可以隨便把我扔出去。”度芒怒發沖冠地追著平凡。

平凡一邊躲避一邊若無其事地道：“當時情況緊迫，當然是事急從權啦！”平凡一轉彎快步向另 弓一邊走去。

度芒當然是不能接受呢，他道：“但是你把我的頸栓著，直接扔向火球！你怎可以這麼亂來！”

平凡被度芒弄得煩不勝煩，他突然停了下來，神情嚴肅地看著度芒。度芒也停了下來，皺著眉等待著平凡的解釋。似乎得不到答案勢不罷休。

平凡道：“度芒，完了明天的比賽，相信冠軍將會是你我之爭！上一次我沒有使用魔法也能打敗你，這次我也能打敗你。”

平凡的說話勾起了度芒的戰意，他鬥志昂揚地道：“哼，這一次我不會輕易輸給你的！”

兩人的目光激烈地碰撞在一起，似乎能擦出火花。平凡自信地笑了笑，他轉過身背負著手向遠處走去，邊走邊大聲道：“好，我等你！”

度芒看著平凡漸漸遠離的背影，心中的興奮如澎湃的熱浪。激盪得不得了。突然他似乎察覺到什麼，度芒狠狠地拍了一下大腿，恍然道：“我真蠢，平凡何時會認真 和我說比賽的事情。這分明是分散我的注意力。”度芒望著平凡離開的方向，他依然興奮地道：“哼哼，不過，和他的決鬥真讓人期待。”

甩掉了度芒，平凡一邊加快腳步一邊低咕道：“度芒真是個麻煩，令我差點把烈陽跟丟了。”

比賽剛完，平凡就一直跟蹤著烈陽。剛開始的時候烈陽並無異動，只是在宿舍休息。但是當挨近傍晚的時候，一個黑衣人從烈陽的宿舍走出來，急匆匆地往校外走去。平凡當然是跟隨其後呢。倒楣的是此時剛好碰上了找他晦氣的烈陽。好不容易才甩掉度芒，平凡正快步追了上去。

來到一個僻靜的地方，只見烈陽焦急地來回踱步，說不出的慌張。平凡隱在一個暗角處靜待。但是過了好久也不見有人來和烈陽見面，平凡也顯得不耐煩。突然間平凡感到一陣陰冷的感覺來自他的背後，他還沒有反應過來時後頸處已傳來了劇痛，平凡便馬上倒地不起。

平凡倒地的一刻，一個黑衣人正站立在平凡背後。聽到噗的一聲，烈陽嚇了一跳並大聲喊道：“誰！誰在那。”

黑衣人從容地拉著平凡的腳把平凡從陰影處拖出來。看到昏睡不醒的平凡，烈陽失聲道：“平凡！”

“你認識他！”黑衣人問。

“是，他就是平凡，我要殺的另一個人。”烈陽小聲地回答。

“哼，我就知道一個小毛孩怎能靠得住呢，輕易就被人跟蹤到！”黑衣人抽出匕首，正欲往平凡胸口插去。

“等等，你要干什麼！”烈陽急忙阻止。

黑衣人翻了翻白眼道：“當然是把他宰了！”

“不行，殺平凡的任務是我的，我不容許你動手！”烈陽阻止道。

“他發現了你的行蹤，不得不殺！”黑衣人面露狠色道。

“難道你想違背凌風少爺的意思嗎?少爺的意思是要我在魔武大賽殺了平凡，而不是讓他死在一個不知名的角落裡。”烈陽和黑衣人對視良久，最終黑衣人收回了匕首。

烈陽鬆了一口氣，語氣緩和道：“少爺有什麼吩咐！”

黑衣人道：“少爺對你說：下不為例。如果再有失誤，就沒有活命的機會！”語畢，黑衣人在原地消失不見。

“哼！”烈陽狠狠地在平凡身上踩了一腳，一邊蹂躪一邊道：“就是因為你才讓我失手，我明天一定饒不了你。我就把你的狗命留到明天。”說完，烈陽也離開了。

等一切回復寧靜，平凡突然翻了一個身，眼神中根本沒有昏迷的跡象，反而是蘊含著強烈的怒火，他狠狠地道：“凌風，你等著瞧！”

黑衣人不斷在陰暗處以跳躍式離開，突然他猛地一加速向一個方向逃去！緊接著一個黑影以更加的速度追了上去。黑衣人嚇了一跳，他想不到來人的速度會快得驚人。他馬上召喚出一把匕首準備迎擊，但是在他召喚出匕首的一刻匕首已被擊飛。緊接著已被掐著脖子原地提起！

此刻黑衣人才留意到來人是一個貌似普通的老人家。這位老人家正是老伯，霜徹因照顧霜雪根本無瑕追緝犯人，所以當時抱著霜雪的霜徹向老伯瞄了一眼。多年的默 契，老伯第一時間會意，馬上開始跟蹤烈陽。他雖然知道平凡在干同樣的事，但老伯沒有知會平凡。想不到格外小心的老伯依然被黑衣人發現。

“說！誰是幕後主使人，帶我去找他！”老伯用凌厲的眼神脅迫道。

“嘿！”黑衣人露出一絲鬼異的笑容，一股黑色的血液從他的嘴角流了出來。生命的跡象已快速離他而去。

霜徹的府氐，霜雪的房間......

霜雪漸漸轉醒，父親那擔憂的神色漸漸清晰起來。霜雪虛弱地道：“爸爸！”

霜徹撫摸著霜雪的臉蛋，關切地問：“女兒，你沒事嗎！”

霜雪虛弱地笑了笑，搖了搖頭。

此時一個人影在霜雪房外停了下來，霜徹意會。他輕輕地為霜雪蓋好被子，囑咐了霜雪一聲便往外走去。

留名支持！

THX

265.
輕輕關上門，人影正是老伯。霜徹引領老伯來到他的書房，才問：“劍，怎麼了。”

老伯道：“果然是有人幕後主使的，不過，我被發現了，未能揪出幕後主使人。”

“不要緊，其實我也想到了大概。只是想不到凌風會如此陰險。”霜徹道。

“那麼你想怎樣辦，把凌風揪出來?”老伯問。

霜徹搖搖頭遺憾道：“遲了，想必他已經老早離開了。不過，我絕對不會放過他！”

“徹！”老伯道。

霜徹望著老伯，等待他的問題。

老伯道：“我知道你一直對平凡有些誤會。但是這一次的魔武大賽平凡一定要勝出，他必須成為言風的弟子。請你看在平凡救了霜雪一命的恩情和與我的交情上幫一幫他。”

“劍，為什麼他必須成為師傅的弟子?以他的資質和品行根本沒可能。”霜徹有些心虛，因為他不但沒有幫平凡，而且已經踩了一腳。

老伯面露難色地道：“這件事知道的人越少越好，希望你明白。”

看到老伯少有的近乎哀求的眼神，霜徹艱澀地點了點頭。

自從睜開了眼睛，霜雪已無心睡眠。呆望著天花，離死神最近的一幕又浮現在眼前：度芒突然出現阻擋著火神的光華，自己進入了懷抱當中，被人救走。她無法記起救她的人是誰，朦朧中霜雪只能隱約記得他的輪廓和身體的氣味。

一想到和度芒最親近的人，霜雪不期然平凡，“是他嗎？”霜雪很快否定了這個看法。當時的情勢萬分危急，拯救自己的時間不足三秒。如此短的時間，極快的腳 程，學院內遼遼可數。霜雪聽說平凡很強，但他的速度快嗎?無從得知。更何況自己和他有什麼關係！值得他冒死相救?混亂的思緒，忐忑的心情，霜雪就在這情況 度過了這一晚。

平凡換了一件乾淨的衣服才敢回家。來到家門前才發現美狐和伊芙正在門前等候著自己回來。主人回來了，美狐展顏一笑，邊回室內邊道：“主人，我去把飯菜熱一熱。”

與美狐的甜甜笑容相比，伊芙卻顯得異常嚴肅。她盯著平凡，眸子裡似乎蘊含著無盡的擔憂和語話。平凡輕輕一笑，拍了一下伊芙的翹臀，從她身旁走過，道：“快，伊芙大小姐，餓壞了你我可慘了。”

伊芙不為所動，她道：“明天對烈陽的決賽你會繼續隱藏實力嗎?記著！你的目的是成為言風的弟子，你不能讓言風過早發現你的實力，這對你的考驗很不利。”

平凡笑了一笑，理所當然地道：“這是當然的，扮猪食老虎可是我的強項。為了我的生存大計，我一定會這樣做。”

伊芙一瞬不瞬地盯著平凡，良久才拍了拍胸口道：“太好了，我還擔心你會為了霜雪的事暴露你隱藏已久的實力呢！”

平凡沒有回答反而問起了另一個問題：“魔法師冠軍已經非我莫屬，你可不可以透露一下總決賽的規則啊！”

“嗯，明天會決定魔法師和斗士的冠軍和季軍，之後出線的三位魔法師和斗士會進行一次排位賽。這個排位賽首先是由同名次的斗士和魔法師進行比賽。即冠軍對冠 軍，亞軍對亞軍，季軍對季軍。勝出者可以挑戰越級挑戰。例如魔法師的亞軍戰勝了斗士的亞軍，魔法師的亞軍便可以挑戰斗士的冠軍。如此類推。”伊芙把規則一 一道來。

“原來如此，這樣就可以避免了重複的比賽出現。”平凡點了點頭。

好了好了，我說了太多廢話了。

翌日，首先進行的是季軍戰。雖然經歷過生命危險，但是魔法師的季軍霜雪依然能輕易到手。深潭的本命技能雖然強勁，但是他始終輸在霜雪的本命技能上。另一方面，斗士的季軍由一名名不經傳的人物獲得，名叫迪奧。

季軍戰並沒有看頭，也引不起眾人的興趣。因為冠軍戰簡直是歴年來最怪異的。年紀輕輕的六級斗士輕易直殺入冠軍戰，年紀輕輕的魔法師輕鬆地進入冠軍戰。大家 看看，兩個句子是有些許的不同的。一個是輕易，一個是輕鬆。一個是殺進，一個是進入。度芒的強勢一戰已經讓人難忘，但平凡卻完全相反。平凡的刻意隱瞞，凌 風的幕後操作，還有對深潭的一戰所知道的人太少。因為大家認為烈陽和霜雪的一戰是決定冠軍戰的關鍵，在平凡那乏味的躲避下很多原本感興趣的人也被霜雪激烈 的一戰所吸引。之後霜雪遇險的事情更覆蓋了平凡的戰鬥，成為最當時最熱烈的談資。

冠軍戰終於拉開序幕，魔法師和斗士的冠軍戰將會在中央的武台依次進行。首先是斗士的冠軍戰。即度芒與鬼爪之戰！

鬼爪給人總是陰森森的感覺，長長的黑髮遮蓋著他的半面，另一半臉卻是蒼白無比。身上的衣服完全是暗紫色的，如乞丐的衣服，不，衣服已經是非常抬舉他了。一件由布條所組成的衣服能叫做衣服嗎?他走路時如駝背一樣，身體左右擺動，身上的布條也跟著擺動，顯得無比怪異。

相反，站在台上的度芒卻顯得蕭灑自信，舉手投足之間露出如寶刀出鞘的鋒芒。

斗士冠軍戰：幽冥鬼爪對元素鎧之戰即將開始。
魔法師之戰：平凡對烈陽緊隨其後。

266.

斗士決賽即將開始，因為比賽的數目減少，其他的比武場地已被清拆乾淨。為了方便學生和家長的觀看，工作人員徹夜趕工，搭建了一個如羅馬斗技場般半圓形的座椅。言風和霜徹當然是坐在離武台不遠處的評審席上。

平凡，美狐和伊芙在看台上隨便找了個位置坐下。有兩位一等一的美女相伴，圍坐在附近的學生也不由得投來艷羨的目光。當然也包括剛來的瞬一。不過，他的眼神比較複雜，悔疚比艷羨多得多。他向平凡打了個招呼，在平凡後面的椅上坐下，行為和語氣上有些局促。

平凡疑惑地看了一眼瞬一，問：“發生什麼事?”

瞬一低下頭，鄭重地道：“對不起了，平凡。你對我的大恩大德本應湧泉相報。雖然我費盡唇舌，但是我父親，我父親仍然一意孤行.......”

平凡擺了擺手，道：“願賭服輸，打賭我輸了，賭本理應雙手奉送啦！”

“但是....”瞬一剛想說下去卻被平凡阻止。

平凡淡然道：“那麼我沒有了錢，你還是我的朋友嗎?”瞬一誠懇地點了點頭。平凡繼續道：“那就行了。”

瞬一沒有說話，已經無法用語言來形容他現在的激動。平凡的淡然和說話讓他的心中只有兩個久違的字在回響：朋友。

比賽開始的鐘聲把瞬一拉回了現實。

度芒和鬼爪同時催動著身體的斗氣，本命武器悄然出現。度芒當然是一如既往的元素鎧。而鬼爪的本命武器幽冥鬼爪就隱隱約約地隱藏在布條之中。那是一把裝備在手背上的類似於金鋼狼的利爪，不同之處在於幽冥鬼爪的長度已觸及地面。

與度芒凛烈的斗氣不同，鬼爪的斗氣如一團幽幽的鬼火，無不透出陰森的感覺。戰鬥一開始，鬼爪的眼睛就沒有離開過度芒，身體在緩慢地左右擺動，如隨風擺動的柳枝。緊接著便瞬間消失了，沒錯，鬼爪完完全全在度芒的面前消失！

度芒眼睛睜得老大並左右張望，即使他再仔細的觀察也發現不到鬼爪的踨跡。突然，擂台某處憑空出現了三道爪痕。最可怕的是造成這道爪痕所發出的聲音非常細小，甚至所造成的碎石也少之又少，可見幽冥鬼爪的鋒利！爪痕陸陸續續地出現，度芒也始終看不到鬼爪的蹤影。然而危險已經越來越近，十米！
五米！

三米！

來了！度芒突然繃緊著身體，三道鬼爪在同一時間砍在他的元素鎧上，擦出了無數的火花。武器與武器碰撞所發出的刺耳聲音在場上回蕩。鬼爪再次出現在場上，依然是木無表情.

度芒低頭看了看元素鎧，元素鎧上出現了三條淺淺的切痕。他用食指輕輕地沿著爪痕拭了一下，然後望著眼前的鬼爪，眼神中帶著一絲的玩味。

唰！鬼爪又在原地消失，下一刻那鋒利的鬼爪已離度芒的眼睛不足三厘米。度芒立刻向後一仰，右手向上一捉。可惜他捉到的只是空氣！鬼爪的攻擊接踵而來，一擊不成，他立刻返回。一個掃堂腿把後仰的度芒摔個四腳朝天。

度芒的速度也異常迅速，在倒地的那一刻已雙手護著臉頰這個唯一的要害。緊接著鬼爪的幽冥鬼爪已經和度芒的元素鎧來了一次親密的全面接觸！如暴雨般的斬擊似乎讓度芒毫無還手之力。令人毛骨悚然的斬擊聲連綿不絕！度芒就如一個任人魚肉的少女，只能躺著挨打。

在鬼爪的瘋狂斬擊下，度芒的斗氣似乎越來越弱，越來越微小。眾人都以為度芒即將敗北時，鬼爪頓生警覺，以極快的速度閃開。緊接著一股強大的斗氣衝擊波從度芒的身上迸發而出。鬼爪跳出了數米才停了下來，一絲血液從他的嘴角流出！那臉色似乎更蒼白了。

看到度芒若無其事地站起來，木無表情的鬼爪終於露出了一絲苦澀。他真的完全拿度芒沒轍。在剛才的攻擊中，鬼爪並不是萬無目的地攻擊，他所攻擊的位置都是鎧甲的接縫處，是鎧甲的弱點所在。可惜鬼爪依然無功而返，更中了度芒的一擊，受了不輕的傷。

度芒囂張地招了招手，對鬼爪道：“來啊！”

鬼爪擦了擦嘴角的血跡，身影隨即消失不見。接下來的比賽變得格外溫和。鬼爪的攻擊變得異常消極，每一招都好像點到即止。而度芒就像一個傻子一樣在武台上「扑蝶」。這溫和的比賽維持了一段不短的時間，雙方也依然拿對方沒轍。

想不到最終打破僵局的卻是度芒，他厭煩地道：“你究竟還打不打的，算了算了。我便讓一讓你吧。來，我不用元素鎧！”

鬼爪停下了腳步，在度芒的數米開外顯得十分的遲疑。果真，度芒把元素鎧收了回去，露出了他本來的面貌。度芒如此自信，即使是最白痴的人也不會相信當中沒有猫膩。

正當大家都在揣摩度芒的用意時，一把聲音大聲道：“小心啊，鬼爪，度芒有大陰謀啊！”

眾人齊刷刷地把目光投向了看台上，包括鬼爪。看到大聲呼喊的人，大家不由得變得議論紛紛。

“那人不是平凡嗎？走了狗屎運的那個廢物。”

“是啊！他不是度芒的朋友嗎?怎麼會幫鬼爪呢?”

究竟打與不打呢?這個疑問讓鬼爪處於兩難之中。

267.

攻擊還是不攻擊呢?鬼爪猶豫不決。度芒收回了本命武器來讓自己?鬼爪不相信。身為朋友的平凡會背叛度芒他更不相信。等等！鬼爪的心猛地一跳，瞳孔一縮，一 個念頭躍上了心頭！他想到了一個完全合乎邏輯的解釋。既然他們是朋友，那麼平凡的舉動就是為了幫度芒，換句話說，他們是為了讓自己處於兩難的狀態！目的是 拖延時間！鬼爪曾有所耳聞，一些絕招是需要一段頗長的時間來發動，而這段時間正是施術者最虛弱的一刻。

鬼爪陰險地笑了一笑，手上的利刃互相摩擦發出刺耳的聲音。下一秒，他已展開最快的身法向度芒逼近。

嘶~~這是利刃切入肉的聲音，鬼爪終於得手了。他真的很興幸，很興幸自己能及早發現他們的詭計。只可惜他的笑容維持了不足一秒，他已被一股無可匹敵的力量 一扯，整個人倒在了地上。當他倒地一瞬間，度芒的臉龐已出現在他的正上方，而且那鎧甲已漸漸浮現裝備在度芒的身上，只聽到度芒帶著一絲危險的笑容道：“我 捉到你了！”

鬼爪萬萬想不到一直連摸也摸不到自己的度芒竟然可以捉住了自己。不過此時也容不得他細想，那揚起的拳頭已經在警告他，如果再不投降，後果會很嚴重！

鬼爪口吃吃地望著度芒的拳頭，認輸道：“我，我投降了！”

度芒得逞了！平凡不爽地坐了回座位，他一拍大腿婉惜地道：“唉，都說了有陰謀了，你又不信我。難得我說一次實話。”

瞬一忍不住問：“平凡，你不是度芒的朋友。為什麼你會幫鬼爪呢！”

平凡哭喪著回答：“度芒那個戰鬥狂人，我可不想在比賽上遇到他呢！太難纏了！”

瞬一訕笑了兩聲，他想不到平凡的目的這麼的現實啊。他還有令一個疑問：那麼你為什麼會知道他有陰謀呢，其實我到現在也不明白度芒可以捉到鬼爪呢！”

平凡指了指度芒身上的傷痕道：“你看到了他身上的傷痕嗎！鬼爪的利刃十分鋒利，但度芒的傷痕卻非常的淺。結果就很明顯了，如果是我的話也會這樣做。既然視 覺跟不上，我就用觸覺和痛楚來補救。把元素鎧裝備在皮下，當利刃切開皮肉時產生的痛楚為感應器來加快自己的感知力，從而發揮超常的感知力來捉住對手。我說 得對嗎?伊芙。”

伊芙點了點頭。美狐也是靜靜地看著平凡。

瞬一心中不禁嘩然，聽到平凡的分析，他心中的疑惑也解開了，同時也震驚了。只是幾分鐘的時間，平凡已經想出了當中的猫膩。這可是何等的利害啊！戰鬥不僅僅是比拼力量，隨機應變和及早的反應絕對是一件不得了的武器。是切切實實的戰鬥才能！

斗士的比賽結束，勝利者當然是度芒。戰鬥剛結束，一位光系法師已經把度芒的輕傷治癒了。只見度芒神彩飛揚地走到平凡的面前對平凡道：“哈哈哈！下一場就是你和我的對決了。真讓人期待。”

平凡用比哭更難看的笑容回應道：“嗚，恭喜你。不過，你可不可以故意輸給我啊!”

“啊?”度芒頭一偏，疑惑地看著平凡。

平凡正想耐心細心地解釋一遍，可惜被突然出現的霜雪打斷。霜雪一回到學校，然希已經吱吱扎扎地把當日發生的事情告訴了霜雪。霜雪立刻豁然開朗，身體的疲倦 竟然不翼而飛。比賽中更超常發揮，秒殺了深潭。比賽結束後她想找機會向平凡道謝，直到度芒比賽勝利，她才鼓起勇氣拉著然希向度芒和平凡走來。

霜雪鄭重地向度芒和平凡施了一禮，道：“多謝兩位捨命相救，小雪無言感激。”

度芒擺了擺手，言輕意骇：“道謝就免了，是平凡把我扔過去的。如果你想感謝的，感謝他嘛！”

霜雪的眸子轉向了平凡，平凡可沒有度芒般洒脫。他流著口水，數著手指道：“道謝就免了，謝禮還是最實際呢。你隨便拿過數十個鑽石幣給我喝喝茶就算了。”

數十個鑽石幣?霜雪感激的笑容變得扭曲，這與她的預想差太遠了。

然希忍不住道：“平凡，你真的不要臉啊。這樣的要求也能提出。你這個垃...”

霜雪苦著臉，一邊阻止然希一邊道：“數十個鑽石幣嘛，我實在是給不了。你可不可以說一個我力所能及的謝禮呢！”

美狐輕輕地拉了拉平凡的手，用哀求的眼神盯著平凡。平凡笑了笑，道：“看看你們，這麼認真干什麼。我像這麼貪錢的人嗎！”伊芙，度芒和然希不約而同地翻了翻白眼。

平凡摸了摸下巴想了想道：“好了，那麼我便提出一個簡單的要求呢。如果今天的比賽我驘了的話，霜雪你要陪我遊湖一周。如果輸了的話要求作廢。”

要霜雪陪平凡這個垃圾遊湖?在然希的字典裡簡直是方天下之大謬。然希通紅著小臉，氣呼呼地道：“你，你真的不知.....”

“好，我答應你！”霜雪想也沒想便點頭答應。

“獨自一人！”平凡強調。霜雪堅定地點了點頭，俏臉上泛起淡淡的暈紅。

然希驚訝得合不攏嘴，愣地說不出話。伊芙和美狐臉上的笑容不減，但心裡也變得酸溜溜的。即使是多麼的心胸廣闊，心愛的男人在自己面前邀請另一個女人，心中也難免變得酸溜溜。

“接下來是魔法師的決賽！請參賽選手到場。”裁判大聲宣佈道。